**AKB48**是[日本大型](../Page/日本.md "wikilink")[女子](../Page/女子音樂組合.md "wikilink")[偶像團體](../Page/日本偶像.md "wikilink")，成立於2005年12月8日，由作詞家[秋元康擔任總](../Page/秋元康.md "wikilink")[製作人](../Page/製作人.md "wikilink")。其團名取自[東京的](../Page/東京.md "wikilink")[秋葉原](../Page/秋葉原.md "wikilink")（[日語羅馬字](../Page/日語羅馬字.md "wikilink")**Ak**iha**b**ara的[縮寫](../Page/縮寫.md "wikilink")），於此地擁有[專屬表演劇場](../Page/AKB48劇場.md "wikilink")，以「可以面對面的偶像」\[1\]為理念，幾乎每天在劇場進行[公演](../Page/AKB48劇場公演.md "wikilink")。[成員人數經過多次增減](../Page/AKB48成員列表.md "wikilink")，目前有百人以上規模；另整個團體下分為5個分隊、以及研究生隊伍，主要做為輪流進行劇場公演的分組之用。AKB48於2013年3月，獲[吉尼斯世界纪录認證為世界上最多成員的流行團體](../Page/吉尼斯世界纪录.md "wikilink")。

AKB48於2006年在主流樂壇[出道](../Page/出道.md "wikilink")，當時隸屬[DefSTAR
Records](../Page/DefSTAR_Records.md "wikilink")，2008年轉投[國王唱片旗下並加入](../Page/國王唱片.md "wikilink")[AKS製作後](../Page/AKS.md "wikilink")，運營團隊的營銷策略奏效，數年間[作品銷量與](../Page/AKB48歌曲列表.md "wikilink")[知名度大幅上升](../Page/知名度.md "wikilink")，逐漸在日本締造出巨大人氣，聲名也傳達至日本境外。繼AKB48後，秋元康以相近模式陸續於日本其他都市與海外成立[SKE48](../Page/SKE48.md "wikilink")、[SDN48](../Page/SDN48.md "wikilink")、[NMB48](../Page/NMB48.md "wikilink")、[HKT48](../Page/HKT48.md "wikilink")、[NGT48](../Page/NGT48.md "wikilink")、[STU48](../Page/STU48.md "wikilink")、[JKT48](../Page/JKT48.md "wikilink")、[BNK48](../Page/BNK48.md "wikilink")、[MNL48](../Page/MNL48.md "wikilink")、[AKB48
Team SH](../Page/AKB48_Team_SH.md "wikilink")、[AKB48 Team
TP](../Page/AKB48_Team_TP.md "wikilink")、[SGO48](../Page/SGO48.md "wikilink")、[MUM48等姊妹組合](../Page/MUM48.md "wikilink")，朝不同市場發展。2013年5月，AKB48成為日本史上[單曲銷量最高的女性歌手](../Page/單曲.md "wikilink")；2014年2月，在日本的CD總銷量突破3,000萬張。2016年9月，其日本國內的CD總銷量突破4,000萬張\[2\]。

## 簡介

[AKB48_logo2.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AKB48_logo2.svg "fig:AKB48_logo2.svg")
根據秋元康的想法，AKB48成立的原意是要讓「偶像」（Idol）這個概念，從以往僅出現在媒體的遙遠存在，成為近在身旁，能讓歌迷看見她們的成長過程、與她們一起成長的偶像，意即「能接觸到的偶像」。近年來伴隨AKB48的知名度日益高漲，越來越多成員同時陸續投入歌唱以外的其他藝能領域。

包括錄製唱片、公演等活動中所用到的曲目全都是秋元康作詞的原創曲，到2011年11月，總計已發表超過400首原創曲\[3\]。所有歌曲的作詞全由總製作人秋元康負責\[4\]，並邀請不同作曲家參與作曲。舞台監督、舞蹈編排則主要由曾為[早安家族等團體](../Page/早安家族.md "wikilink")[編舞的](../Page/編舞家.md "wikilink")（）所負責（後期陸續轉由[牧野安娜等人負責](../Page/牧野安娜.md "wikilink")）\[5\]。

在AKB48成立初期，成員的服裝全由當時由秋元康擔任副校長並兼任藝術學院教授的的學生設計\[6\]。但在團體規模成長之後，開始在幕後經營團隊中建立專業的服裝製作小組，負責所有姊妹團體在各種不同場合使用的表演服裝。

成員中有禁止戀愛條款，也出現過成員因為違反規定而遭辭退的現象\[7\]。AKB48並不是全部成員都以[歌手作為目標](../Page/歌手.md "wikilink")，AKB48-{只}-是一個過程，是實現成為歌手、[偶像](../Page/日本偶像.md "wikilink")、雜誌模特兒、[廣播劇演員](../Page/廣播劇.md "wikilink")、[時裝設計師](../Page/時裝設計.md "wikilink")、[女演員](../Page/女演員.md "wikilink")、[聲優等願望的一個踏腳石](../Page/聲優.md "wikilink")。

AKB48的[市場營銷策略為該組合近年人氣爆發的主要原因之一](../Page/市場營銷.md "wikilink")。于日本國內，AKB48及其衍生組合於最近數年的作品銷量，對日本唱片市場有著重大的影響。從2006年出道的第一張單曲《[櫻花的花瓣們](../Page/櫻花的花瓣們.md "wikilink")》到2011年的第21張單曲《[Everyday、髮箍](../Page/Everyday、髮箍.md "wikilink")》，AKB48的單曲銷量於5年間提高了33倍\[8\]，與組合相關的各種產品銷售也使日本的音樂作品銷量於五年來首度回升。僅在2011年日本[Oricon年度銷量單曲榜Top](../Page/Oricon.md "wikilink")
50中就有16首歌曲佔據榜單，其中5張百萬單曲《[變成櫻花樹](../Page/變成櫻花樹.md "wikilink")》、《[Everyday、髮箍](../Page/Everyday、髮箍.md "wikilink")》、《[飛翔入手](../Page/飛翔入手.md "wikilink")》、《[風正在吹](../Page/風正在吹.md "wikilink")》和《[崇尚麻里子](../Page/崇尚麻里子.md "wikilink")》更獨佔年度排行榜第一至第五名，是自1968年公信榜有統計以來，首次出現的紀錄。2012年，所發行的5張單曲《[GIVE
ME FIVE\!](../Page/GIVE_ME_FIVE!.md "wikilink")》、《[仲夏的Sounds
good\!](../Page/仲夏的Sounds_good!.md "wikilink")》、《[格子花紋](../Page/格子花紋.md "wikilink")》、《[UZA](../Page/UZA.md "wikilink")》和《[永遠的壓力](../Page/永遠的壓力.md "wikilink")》，銷售量皆突破百萬，再度獨佔年度排行榜第一至第五名，當中《仲夏的Sounds
good\!》更獲日本唱片協會認證為二百萬唱片，是自[SMAP](../Page/SMAP.md "wikilink")2003年的单曲《[世界上唯一的花](../Page/世界上唯一的花.md "wikilink")》之後，久睽9年的首張二百萬認證單曲，AKB48亦憑這首歌第2次獲得了日本唱片大獎。2013年的《[再見自由式](../Page/再見自由式.md "wikilink")》再次打破了《仲夏的Sounds
good\!》所創下的紀錄，發售的首日創下145萬張的新紀錄，至2013年6月1日銷量突破185.7萬張，成為日本女性音樂團體銷量最高的單曲，AKB48亦憑著這張作品超越[濱崎步](../Page/濱崎步.md "wikilink")，以2185萬張的單曲銷量成為日本史上單曲最高銷量的女歌唱藝人，連同專輯計算作品總銷量在2014年2月突破3000萬張\[9\]。2014年5月21日推出的夏季單曲《[拉布拉多獵犬](../Page/拉布拉多獵犬_\(AKB48單曲\).md "wikilink")》於發行首週售出166.2万張，成為AKB48連續第17張销量破百萬的單曲（通算第18张），同時是連續第23張單曲獲得週榜冠軍，刷新女性組合在Oricon公信榜的「單曲第一名連續獲得数」和「單曲第一名總計獲得数」兩項紀錄。同時，組合單曲總銷量達到2878万張，超越了[Mr.Children此前的](../Page/Mr.Children.md "wikilink")2845.4万張紀錄。

AKB48也透過舉辦「[握手會](../Page/握手會.md "wikilink")」
、以及一系列面向歌迷的活動，成功令作品銷量及人氣蒸蒸日上。後者形成主因為創團初期未有總選舉時，表演歌曲的center（中心成員）多為營運方或秋元康直接指定，導致未能擔任center的成員之歌迷表示不滿，因此營運方決定由「歌迷投票」選出下一張單曲演唱的成員，此即[2009年起每年舉辦一次的](../Page/AKB48第13張單曲選拔總選舉「向神發誓，動真格」.md "wikilink")「總選舉」。加上其他配套的營銷手法，在當日本現今經濟仍處衰退之時，AKB48於流行和商業文化所創造的高曝光率和驚人產值被認爲是一種「經濟奇蹟」。

### 名字由來

[AKB48_Theater_ticket.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AKB48_Theater_ticket.jpg "fig:AKB48_Theater_ticket.jpg")」上的成功在演藝界中十分罕见。\]\]
團名**AKB**從劇場所在地——[秋葉原](../Page/秋葉原.md "wikilink")（Akihabara）的簡稱「Akiba」（**AK**i**B**a）得來，現在主要簡稱為「AKB」。剛開始時宣佈募集48人並命名為「**秋葉原48-{zh-cn:項目;zh-tw:計畫}-**」（），由[NTT
DOCOMO合作的成員募集廣告開始](../Page/NTT_DOCOMO.md "wikilink")，初次亮相時也曾被媒體稱為「」（秋葉原的[片假名拼寫](../Page/片假名.md "wikilink")）。

**48**（讀為英文發音的「Forty-Eight」，而不是日文發音的「」）則是從Office48社長芝幸太郎的姓「芝=shiba=48」而得來的。因為名字為48，所以最初正式成員的人數都維持於48人左右（因成員會有所更替，總額時有少許變動）。不過最初的構想是1隊24人，2隊合計48人的組合，而非1隊16人，3隊合計48人。

### 營運模式

AKB48由[Team A](../Page/#Team_A.md "wikilink")、[Team
K](../Page/#Team_K.md "wikilink")、[Team
B](../Page/#Team_B.md "wikilink")、[Team
4與](../Page/#Team_4.md "wikilink")[Team
8五個分隊組成](../Page/#Team_8.md "wikilink")，除較為特殊的Team
8之外，每隊有16至23名正式成員。除此之外還設有研究生隊伍，除了作為儲備隊員，為爭取升格為正式成員或失格畢業而展開競爭之外，也會在正式成員不克出席參與演出時，臨時調度支援。AKB48的各隊以制服爲底發展出自己風格的服裝，除了共同演唱的單曲之外，各隊也以個別隊伍專屬、同樣是由秋元康所親自作詞的原創曲目，以“想見就能見到的偶像”爲理念，輪流在AKB劇場進行稱為「公演」的定期現場表演。除了展現出比一般偶像團體更接近聽眾歌迷的親和力之外，如此的作法也具有防止盜版，保護著作權利的效益\[10\]。

### 劇場公演

[thumb](../Page/文件:AKB48_theater.jpg.md "wikilink")
劇場公演是AKB48成立之初就已經開始進行的活動。AKB48在秋葉原擁有名為[AKB48劇場的專用表演場地](../Page/AKB48劇場.md "wikilink")，幾乎每天都在專用劇場進行「公演」，而不稱為演唱會（Concert）或現場表演（Live）。無論在AKB48還是默默無聞時或是近年人氣爆發後，劇場公演都一直是其中心的活動。公演中的表演全部都是原創的歌曲，並由總製作人秋元康作詞，截至2012年2月已超過400首。劇場公演原則上以Team為單位作演出，即Team
A、Team K和Team B會分開進行公演，而且使用不同的曲目。

#### AKB48劇場

AKB48劇場位於[唐吉訶德秋葉原店](../Page/唐吉訶德_\(企業\).md "wikilink")8樓，另外也在同一幢大廈的5樓開設了「AKB48
SHOP」，販售AKB48的相關商品。現任AKB48劇場經理是[細井孝宏](../Page/細井孝宏.md "wikilink")。

### AKB48集團與姊妹團體

[AKB48_Taiwan_01.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AKB48_Taiwan_01.jpg "fig:AKB48_Taiwan_01.jpg")[中山地下街開設的官方商店](../Page/中山地下街.md "wikilink")，已在2015年時歇業。\]\]
AKB48除了自己本身，還有不少運營模式相近的姊妹組合。組合名稱以「○○○48」為模板，多以地方名稱的英文縮寫來命名。

2008年夏天，AKB48首支姊妹團體，以[名古屋市](../Page/名古屋市.md "wikilink")[榮為據點](../Page/榮_\(名古屋市\).md "wikilink")、以[東海地方為主要活動範圍的](../Page/東海地方.md "wikilink")[SKE48成立](../Page/SKE48.md "wikilink")。2009年夏天，第二個以AKB48劇場為根據地的姊妹組合[SDN48成立](../Page/SDN48.md "wikilink")，組合成員都是20歲以上，但全體成員於2012年3月31日畢業、團體也隨之解散。其後，其他姊妹團體亦慢慢成立起來，包括2010年秋天於[大阪市](../Page/大阪市.md "wikilink")[難波成立](../Page/難波.md "wikilink")、主要於[關西地區活動的](../Page/關西地區.md "wikilink")[NMB48](../Page/NMB48.md "wikilink")，和2011年秋天以[九州作為主要活動範圍](../Page/九州_\(日本\).md "wikilink")、於[福岡市](../Page/福岡市.md "wikilink")[博多成立的](../Page/博多.md "wikilink")[HKT48](../Page/HKT48.md "wikilink")，以及在2015年8月21日進行首次登台表演、以[北陸地方主要城市](../Page/北陸地方.md "wikilink")[新潟市为據點的](../Page/新潟市.md "wikilink")[NGT48](../Page/NGT48.md "wikilink")。2017年夏天，以[瀨戶內海周圍](../Page/瀨戶內海.md "wikilink")7縣為據點，劇場設於船上的[STU48正式成立](../Page/STU48.md "wikilink")，此團成為AKB48在日本的第6個姐妹團體。

除了日本國內，AKB48在國外城市都有姊妹組合，即是將上述運營模式的構思與特色作爲知識産權進行模式販賣，將其模式在世界各地推廣，例如一個可行的構思就是組成如紐約48、巴黎48這樣由當地人選拔組成的特別授權隊（franchise
team），最後再從世界各地的「48」模式隊伍中選出「世界48」\[11\]。目前已於國外成立的姊妹組合有2011年於[印尼](../Page/印尼.md "wikilink")[雅加達成立的](../Page/雅加達.md "wikilink")[JKT48](../Page/JKT48.md "wikilink")，2012年在[中國](../Page/中國.md "wikilink")[上海成立的](../Page/上海.md "wikilink")[SNH48](../Page/SNH48.md "wikilink")（於2016年6月除名），2017年在[泰國](../Page/泰國.md "wikilink")[曼谷成立的](../Page/曼谷.md "wikilink")[BNK48](../Page/BNK48.md "wikilink")，2018年在[台北成立的](../Page/台北.md "wikilink")[TPE48](../Page/TPE48.md "wikilink")（7月30日起改組為[AKB48
Team
TP](../Page/AKB48_Team_TP.md "wikilink")）\[12\]及在[菲律賓](../Page/菲律賓.md "wikilink")[馬尼拉成立的](../Page/馬尼拉.md "wikilink")[MNL48](../Page/MNL48.md "wikilink")。2017年10月26日宣布在中國上海成立[AKB48
Team
SH](../Page/AKB48_Team_SH.md "wikilink")\[13\]，年底亦公布在[印度](../Page/印度.md "wikilink")[孟買成立](../Page/孟買.md "wikilink")[MUM48的訊息](../Page/MUM48.md "wikilink")\[14\]，两團的甄選活動正在進行中\[15\]。2018年6月21日宣布在[越南](../Page/越南.md "wikilink")[胡志明市成立](../Page/胡志明市.md "wikilink")[SGO48](../Page/SGO48.md "wikilink")。

包括AKB48與上述日本各地及海外的姊妹團體所形成、總成員數超過350人的龐大群體，經常被合稱為「**[AKB48集團](../Page/AKB48集團.md "wikilink")**」（AKB48
Group）或簡稱「**48集團**」。除非特別說明是AKB48單獨演出，一般而言包括AKB的唱片作品、冠名電視節目、演唱會乃至於單曲選拔總選舉，都是以48集團的名義、由日本國內的各姊妹團體成員們共同參與。

除了上述團體名稱中有「48」的各姊妹團體外，AKB48還有一個定位較為特殊、類似姊妹團體但又不完全相同的相關團體——[乃木坂46](../Page/乃木坂46.md "wikilink")。乃木坂46是在2011年以「AKB48的官方對手」為號召而成立的，與AKB48同樣是由秋元康擔任製作人，但並未採用48集團擁有固定的表演劇場、具有在地偶像概念的經營模式。乃木坂46成立初期與AKB48集團的交流並不頻繁，只有在2012年1月時曾於AKB48集團的[重溫時間演唱會](../Page/AKB48_重溫時間_最佳曲目100_2012.md "wikilink")（Request
Hour）中客座登台表演，以及同年5月時，因為[第2張單曲與當時還是AKB](../Page/來吧Shampoo!.md "wikilink")48成員的[指原莉乃之個人](../Page/指原莉乃.md "wikilink")[首張單飛單曲同日發行](../Page/就是喜歡妳.md "wikilink")，而進行過一個銷售量對決的企畫。

但在進入2013年後，雙方的交流逐漸密切，例如參與48集團的冠名節目演出（[生駒里奈在HKT](../Page/生駒里奈.md "wikilink")48的冠名節目《[HaKaTa百貨店
2號館](../Page/HaKaTa百貨店.md "wikilink")》中擔任特別來賓）、合開冠名節目（《[乃木坂46×HKT48
冠名節目對決！](../Page/乃木坂46×HKT48_冠名節目對決！.md "wikilink")》，2013年秋季），另外像是在《[AKBINGO\!](../Page/AKBINGO!.md "wikilink")》等AKB48的電視節目之新作品介紹的單元中，也會比照其他姊妹團體般將乃木坂46的新單曲納入介紹，而[NHK的](../Page/NHK.md "wikilink")《[AKB48
SHOW\!](../Page/AKB48_SHOW!.md "wikilink")》則甚至出現完全由乃木坂46替代演出的《乃木坂46
SHOW\!》特集。2014年2月24日，AKB48集團在東京台場的舉辦稱為「[AKB48集團大組閣祭](../Page/AKB48集團大組閣祭.md "wikilink")」的公開活動，在該活動中突然宣佈乃木坂46將與AKB48集團進行成員交流，由乃木坂46的生駒里奈至AKB48擔任兼任成員，而SKE48的[松井玲奈則至乃木坂](../Page/松井玲奈.md "wikilink")46兼任，雙方合作交流的程度更勝以往。

### 慈善活動

為[東北地方太平洋沖地震](../Page/2011年日本東北地方太平洋近海地震.md "wikilink")（[東日本大震災](../Page/東日本大震災.md "wikilink")）的災民實行支援活動，呼籲粉絲捐款，計劃慈善歌曲・慈善活動等。而且，這種捐款企劃廣泛地受社會的支持，從2011年5月起[日本紅十字會的活動](../Page/日本紅十字會.md "wikilink")「紅十字正式的使者」被起用。截止2013年3月12日，共累积捐款1,300,045,904日圓。

## 歷史

## 成員

### 成員排序

AKB48的成員人數眾多，是《[吉尼斯世界纪录](../Page/吉尼斯世界纪录.md "wikilink")》認證全世界成員人數最多的流行音樂團體。由於其多人數的編制特性，在進行活動表演或推出新的作品時，通常只會遴選部分的成員，再加上AKB48的作品又常會有其他姊妹團體的成員參與，因此成員名單的變動很大。為了便利排序與參考，AKB48與其姊妹團體所組成的「48集團」發展出一種關於名單排序的原則，不依照成員的名聲或資歷去決定順序，而是將參與特定活動或作品演出的成員，先依照其所屬的隊伍分類與排序，然後再將屬於同一個隊伍的成員，依照其姓名的日文[五十音進行排序](../Page/五十音.md "wikilink")，稱為成員的「出席編號」（）。

至於各隊伍間的排列順序，是以團體的成立時間優先，各隊伍在團體中的成立時間次之，最後將研究生排列於各團體的正式分組之後。根據上述原則形成的隊伍順序分別為：

1.  AKB48 Team A
2.  AKB48 Team K
3.  AKB48 Team B
4.  AKB48 Team 4
5.  AKB48 Team 8
6.  AKB48 研究生
7.  SKE48 Team S
8.  SKE48 Team KII
9.  SKE48 Team E
10. SKE48 研究生
11. NMB48 Team N
12. NMB48 Team M
13. NMB48 Team BII
14. NMB48 研究生
15. HKT48 Team H
16. HKT48 Team KIV
17. HKT48 Team TII
18. HKT48 研究生
19. NGT48 Team NIII
20. NGT48 Team G
21. NGT48 研究生
22. STU48
23. STU48 研究生

依照上述原則，目前（2018年4月起）在整個48集團中名單排列順序最優先的，是隸屬於AKB48 Team
A的[入山杏奈](../Page/入山杏奈.md "wikilink")（；Iriyama
Anna，其姓氏拼音首字「」是五十音中排序第二的字母）。如果在特定的演出或作品中入山並沒有參與，則由順位排第二的[冈部麟優先](../Page/冈部麟.md "wikilink")，依此類推。至於集團全員中排序最末尾的，則是STU48的研究生[由良朱合](../Page/由良朱合.md "wikilink")（），而在涉及到海外分团时，也会将组合按成立时间依序排列，而成员方面则以姓名的首字母顺序（JKT48、AKB48
Team SH、SGO48）、艺名（昵称）的首字母顺序（BNK48、MNL48）或年龄顺（AKB48 Team TP）决定先后。

### 成員名單

AKB48的分組曾歷經過兩次大規模的異動（稱為「組閣」與「再組閣」），分別發生於2009年8月22日與2012年11月1日，因此目前的分組是第三代的編制。除了Team
A、Team K與Team B三個隊伍之外，在2011年6月7日至2012年10月31日\[16\]之間曾存在但其後解散的「Team
4」的第四個分隊。當時的初代Team 4全由9至12期研究生組成，並由大場美奈擔任隊長。在Team
4成立前，依次成立的Team A、Team K和Team
B每隊最多都編有16名成員，團體總成員上限48人，呼應當初創團時團名中的「48」定義。但自Team
4設立後，最高總正式成員數一舉增加至64人，打破了慣例。在2012年8月24日於[東京巨蛋舉行的](../Page/東京巨蛋.md "wikilink")「AKB48
in TOKYO DOME 〜1830m之夢〜」演唱會第一天的活動結束前，宣布進行第二次的成員大改組（組閣），Team
4在此次的改組中解散，原成員打散後加入A、K、B各隊，各隊的正式成員數量也因此由原本的每隊16人增加成22至23人的編制\[17\]。2013年8月24日的東京巨蛋演唱會中，營運決定重組Team
4，而新的Team 4主要是由第13至14期的研究生組成，並由峯岸南擔任隊長。自此Team
4成為AKB48的長期隊伍之一，在2014年2月的組閣祭（成員大改組）中也與其他分隊交換了成員。

自2012年3月起，AKB48開始施行「兼任成員」的制度，由其他姊妹團體遴選幾位成員至AKB48參與特定分隊的活動。同年11月，開始有AKB48成員至姊妹團體兼任，形成類似[交換學生般的交流制度](../Page/交換學生.md "wikilink")。在2013年4月28日發佈的成員異動公告中，首次有兼任成員任務完成後解除兼任身份，並由其他成員輪調的情況，並開始有已經移籍海外姊妹團體的成員回日本擔任兼任的作法。兼任成員在分隊中資格與一般的成員相同，並且在時程安排允許的情況下參與如劇場公演之類的分隊活動。由於AKB48的單曲唱片原本就會包含一些姊妹團體的成員在選拔名單中，因此姊妹團體的成員在AKB48的兼任於此方面的差異不大。但相反的包括北原里英與橫山由依等AKB48至姊妹團體兼任的成員，則曾入選過其他團體單曲唱片的選拔名單，是成員兼任較為具體的作用之一。

#### 正规成员

##### Team A

2018年4月2日起，新編制的Team
A經常會冠上隊長[岡部麟的名義](../Page/岡部麟.md "wikilink")，而稱為「岡部Team
A」（第六代），以便與2015年9月1日的「橫山Team A」（第五代）、2014年4月24日的「高橋Team
A」（第四代）、2012年11月1日的「橫山Team
A」、[篠田麻里子於](../Page/篠田麻里子.md "wikilink")2013年7月22日畢業前的「篠田Team
A」和2012年10月31日之前的二代Team A（高橋Team A）作出區隔。隊伍代表色為「粉紅色」，至於分隊創立時的第一代Team
A則會稱作「原Team A」（）或初代Team A，其他隊伍亦同。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>讀音</p></th>
<th><p>出生日期</p></th>
<th><p>加入期別</p></th>
<th><p>所屬<br />
經紀公司</p></th>
<th><p>升格<br />
正式成員<br />
日期</p></th>
<th><p>附註／<br />
原屬分隊</p></th>
<th><p>總選舉<br />
最佳名次</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/入山杏奈.md" title="wikilink">入山杏奈</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>10期</p></td>
<td><p><a href="../Page/太田製作.md" title="wikilink">太田製作</a></p></td>
<td><p>2011年7月23日</p></td>
<td><p>初代Team 4<br />
2018年4月起於墨西哥留學中[18]</p></td>
<td><p>18名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/加藤玲奈_(AKB48).md" title="wikilink">加藤玲奈</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>10期</p></td>
<td><p>Mama &amp; Son</p></td>
<td><p>2012年3月24日</p></td>
<td><p>初代、峯岸Team 4<br />
梅田、木崎Team B</p></td>
<td><p>21名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/後藤萌咲.md" title="wikilink">後藤萌咲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
1期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2014年1月25日</p></td>
<td><p>大島、橫山Team K<br />
木崎Team B<br />
於第一屆AKB48選秀會議加入</p></td>
<td><p>65名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/篠崎彩奈.md" title="wikilink">篠崎彩奈</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>13期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2013年8月24日</p></td>
<td><p>峯岸Team 4<br />
峯岸Team K</p></td>
<td><p>78名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鈴木久留美.md" title="wikilink">鈴木久留美</a><br />
（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>16期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2018年4月2日</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/田口愛佳.md" title="wikilink">田口愛佳</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>16期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2018年4月2日</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/千葉惠里.md" title="wikilink">千葉惠里</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
2期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2017年9月27日</p></td>
<td><p>於第二屆AKB48選秀會議加入<br />
高橋朱里Team 4</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西川怜.md" title="wikilink">西川怜</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
2期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2017年9月27日</p></td>
<td><p>经第二屆AKB48選秀會議加入<br />
木崎Team B</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/前田彩佳.md" title="wikilink">前田彩佳</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>16期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2018年4月2日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宮崎美穗.md" title="wikilink">宮崎美穗</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>5期</p></td>
<td><p><a href="../Page/Horipro.md" title="wikilink">Horipro</a></p></td>
<td><p>2008年7月13日</p></td>
<td><p>柏木Team B<br />
大島、橫山Team K</p></td>
<td><p>18名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/向井地美音.md" title="wikilink">向井地美音</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>15期</p></td>
<td><p>Mama &amp; Son</p></td>
<td><p>2014年2月24日</p></td>
<td><p>峯岸Team 4<br />
峯岸Team K<br />
<strong>AKB48集團總監督</strong>[19]</p></td>
<td><p>13名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/山根涼羽.md" title="wikilink">山根涼羽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>16期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2018年12月8日</p></td>
<td><p>曾為AKB48第二屆選秀會議候補生</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/橫山由依.md" title="wikilink">橫山由依</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>9期</p></td>
<td><p>太田製作</p></td>
<td><p>2010年10月10日</p></td>
<td><p>前Team A隊長<br />
秋元Team K<br />
橫山Team K<br />
曾兼任NMB48 Team N<br />
前AKB48集團總監督（第2任）</p></td>
<td><p>6名</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**Team 8兼任成員**

  - **岡部麟**（Team A队长）、奥本陽菜、小栗有以、下尾美羽、谷川聖、人見古都音、吉田華戀

##### Team K

新編制的Team K經常會冠上隊長込山榛香的名義，而稱為「込山Team K」，以便與2015年9月1日的「峯岸Team
K」，2015年9月1日之前的「橫山Team K」，並與2014年4月24日之前的「大島Team
K」，和2012年10月31日之前的第二代Team K（秋元Team K）作出區隔。至於由二期生組成、創隊時的第一代Team
K則通常會稱作「元Team K」（）或初代Team K。隊伍代表色為綠色。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>讀音</p></th>
<th><p>出生日期</p></th>
<th><p>加入期別</p></th>
<th><p>所屬<br />
經紀公司</p></th>
<th><p>升格<br />
正式成員<br />
日期</p></th>
<th><p>附註／原屬分隊</p></th>
<th><p>總選舉<br />
最佳名次</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/市川愛美.md" title="wikilink">市川愛美</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>15期</p></td>
<td><p><a href="../Page/AKS.md" title="wikilink">AKS</a></p></td>
<td><p>2014年2月24日</p></td>
<td><p>高桥Team A</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/小嶋真子.md" title="wikilink">小嶋真子</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>14期</p></td>
<td></td>
<td><p>2013年8月24日</p></td>
<td><p>横山Team K<br />
預定於2019年5月12日畢業[20]<br />
當日畢業公演[21]</p></td>
<td><p>19名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/込山榛香.md" title="wikilink">込山榛香</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>15期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2014年2月24日</p></td>
<td><p>Team K隊長<br />
峯岸、高橋朱里Team 4</p></td>
<td><p>21名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/下口緋奈奈.md" title="wikilink">下口緋奈奈</a><br />
（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
1期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2014年1月25日</p></td>
<td><p>经第一屆AKB48選秀會議加入</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/長友彩海.md" title="wikilink">長友彩海</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>16期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2018年12月8日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/野澤玲奈.md" title="wikilink">野澤玲奈</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>JKT48<br />
1期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2013年6月18日<br />
（開始兼任）</p></td>
<td><p>大島Team K<br />
倉持Team B<br />
曾兼任JKT48 Team J<br />
<a href="../Page/AKB48集團大組閣祭.md" title="wikilink">AKB48集團大組閣祭時移籍至AKB</a>48<br />
高橋朱里Team 4<br />
預定於2019年5月6日畢業[22]</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/峯岸南.md" title="wikilink">峯岸南</a><br />
（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1期</p></td>
<td><p><a href="../Page/尾木製作.md" title="wikilink">尾木製作</a></p></td>
<td><p>2013年8月24日<br />
（再次昇格）</p></td>
<td><p>前Team K隊長<br />
初代Team A<br />
梅田Team B<br />
峯岸Team 4<br />
曾於2013年2月1日因違規遭到降格</p></td>
<td><p>14名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/武藤小麟.md" title="wikilink">武藤小麟</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>16期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2018年4月2日</p></td>
<td><p>姐姐是武藤十夢</p></td>
<td><p>55名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/武藤十夢.md" title="wikilink">武藤十夢</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>12期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2012年8月24日</p></td>
<td><p>高桥Team A<br />
妹妹是武藤小麟</p></td>
<td><p>7名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/茂木忍.md" title="wikilink">茂木忍</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>13期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2013年8月24日</p></td>
<td><p>峯岸Team 4</p></td>
<td><p>47名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/安田叶.md" title="wikilink">安田叶</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>16期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2018年4月2日</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>矢作萌夏</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
3期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2018年12月8日</p></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team K第一輪指名<br />
姐姐是矢作有紀奈（前SKE48）[23]<br />
舊藝名：矢作萌花[24]<br />
曾隸屬凱特雅傳播（Cattleya promotion）[25]<br />
Le Petite Fleurie的前成員[26]</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湯本亞美.md" title="wikilink">湯本亞美</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>15期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2014年2月24日</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**Team 8兼任成員**

  - 小田繪里奈、倉野尾成美、寺田美咲、中野郁海、橋本陽菜、春本由纪、左伴彩佳、山田杏華、山田菜菜美、橫道侑里、橫山結衣

##### Team B

新編制的Team B又經常會冠上隊長高橋朱里的名義，而稱為「高橋朱里Team B」，以便與2015年9月1日的「木崎Team
B」，2015年9月1日之前的「倉持Team B」，2014年4月24日之前的「梅田Team
B」，2012年10月31日之前的原Team B（柏木Team
B）作出區隔，至於主要由3期生組成、創立時的Team
B，則經常被稱為「原Team B」（）或初代Team B。隊伍代表色為藍色。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>讀音</p></th>
<th><p>出生日期</p></th>
<th><p>加入期別</p></th>
<th><p>所屬<br />
經紀公司</p></th>
<th><p>升格<br />
正式成員<br />
日期</p></th>
<th><p>附註／原屬分隊</p></th>
<th><p>總選舉<br />
最高名次</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/岩立沙穗.md" title="wikilink">岩立沙穗</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>13期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2013年8月24日</p></td>
<td><p>峯岸、高橋朱里Team 4</p></td>
<td><p>22名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>大盛真步</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
3期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2018年12月8日</p></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team B第五輪指名</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大家志津香.md" title="wikilink">大家志津香</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>4期</p></td>
<td></td>
<td><p>2010年7月27日</p></td>
<td><p>倉持Team B<br />
高橋、橫山Team A</p></td>
<td><p>29名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/柏木由紀.md" title="wikilink">柏木由紀</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3期</p></td>
<td><p>渡邊娛樂</p></td>
<td><p>2006年12月9日</p></td>
<td><p>曾兼任NGT48 Team NIII<br />
曾兼任NMB48 Team N<br />
AKB48最年長</p></td>
<td><p>2名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/北澤早紀.md" title="wikilink">北澤早紀</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>13期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2013年8月24日</p></td>
<td><p>高橋朱里Team 4</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/久保怜音.md" title="wikilink">久保怜音</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
2期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2017年9月27日</p></td>
<td><p>於第二屆AKB48選秀會議加入<br />
峯岸Team K</p></td>
<td><p>47名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/佐佐木優佳里.md" title="wikilink">佐佐木優佳里</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>12期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2013年4月28日</p></td>
<td><p>橫山Team A<br />
峯岸Team 4</p></td>
<td><p>38名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/高橋朱里.md" title="wikilink">高橋朱里</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>12期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2012年3月24日</p></td>
<td><p>Team B隊長<br />
橫山Team A<br />
倉持Team B<br />
高橋朱里Team 4<br />
前Team 4隊長<br />
預定於2019年5月6日畢業[27][28]</p></td>
<td><p>11名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/田北香世子.md" title="wikilink">田北香世子</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
1期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2014年1月25日</p></td>
<td><p>於第一屆AKB48選秀會議加入<br />
高橋、橫山Team A</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/竹内美宥.md" title="wikilink">竹内美宥</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>9期</p></td>
<td></td>
<td><p>2010年12月8日</p></td>
<td><p>初代Team 4<br />
預定於2019年5月6日畢業[29][30]</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/谷口惠.md" title="wikilink">谷口惠</a><br />
（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>15期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2014年10月3日</p></td>
<td><p>高橋、橫山Team A</p></td>
<td><p>33名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中西智代梨.md" title="wikilink">中西智代梨</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>HKT48<br />
1期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2014年4月24日<br />
（移籍）</p></td>
<td><p>原HKT48 Team H成員<br />
高橋、橫山Team A</p></td>
<td><p>91名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/樋渡結依.md" title="wikilink">樋渡結依</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
2期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2016年2月10日</p></td>
<td><p>於第二屆AKB48選秀會議加入<br />
橫山Team A</p></td>
<td><p>73名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/福岡聖菜.md" title="wikilink">福岡聖菜</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>15期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2014年2月24日</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>31名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/山邊步夢.md" title="wikilink">山邊步夢</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
2期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2017年9月27日</p></td>
<td><p>於第二屆AKB48選秀會議加入<br />
姐姐是<a href="../Page/東京女子流.md" title="wikilink">東京女子流的山邊未夢</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**Team 8兼任成員**

  - 太田奈緒、奥原妃奈子、川原美咲、佐藤朱、佐藤栞、清水麻璃亞、服部有菜、山本瑠香、吉川七瀬

##### Team 4

新編制的Team 4又經常會冠上隊長村山彩希的名義，而稱為「村山Team 4」，以便與2015年9月1日的「高橋朱里Team
4」，2013年8月24日於東京巨蛋重組至2015年9月1日之前的「峯岸Team
4」，以及與2011年6月6日至2012年11月1日間曾存在過，全由9至12期研究生組成、由大場美奈擔任隊長的初代Team
4作區隔。隊伍代表色為黄色。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>讀音</p></th>
<th><p>出生日期</p></th>
<th><p>加入期別</p></th>
<th><p>所屬<br />
經紀公司</p></th>
<th><p>升格<br />
正式成員<br />
日期</p></th>
<th><p>附註／原屬分隊</p></th>
<th><p>總選舉<br />
最高名次</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/淺井七海.md" title="wikilink">淺井七海</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>16期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2018年4月2日</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/稻垣香織.md" title="wikilink">稻垣香織</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>16期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2018年4月2日</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大森美優.md" title="wikilink">大森美優</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>12期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2013年4月28日</p></td>
<td><p>梅田Team B</p></td>
<td><p>67名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/岡田奈奈_(AKB48).md" title="wikilink">岡田奈奈</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>14期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2013年8月24日</p></td>
<td><p>兼任STU48隊長<br />
前Team 4副隊長</p></td>
<td><p>5名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/川本紗矢.md" title="wikilink">川本紗矢</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
1期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2014年1月25日</p></td>
<td><p>梅田Team B<br />
倉持Team B<br />
於第一屆AKB48選秀會議加入<br />
2018年9月15日－10月19日於JKT48 Team T進行短期留學[31]</p></td>
<td><p>27名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/佐藤妃星.md" title="wikilink">佐藤妃星</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>15期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2014年2月24日</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>多田京加</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
3期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2018年12月8日</p></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team 4第三輪指名</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/達家真姫寶.md" title="wikilink">達家真姫寶</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>15期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2014年2月24日</p></td>
<td><p>高桥Team A</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬嘉伶.md" title="wikilink">馬嘉伶</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>台灣<br />
留學生</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2016年2月21日</p></td>
<td><p>AKB48台灣徵選活動合格者<br />
木崎Team B</p></td>
<td><p>97名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/村山彩希.md" title="wikilink">村山彩希</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>13期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2013年8月24日</p></td>
<td><p>Team 4隊長</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/山内瑞葵.md" title="wikilink">山内瑞葵</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>16期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>2018年4月2日</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>92名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**Team 8兼任成員**

  - 歌田初夏、大西桃香、行天優莉奈、坂口渚沙、佐藤七海、高岡薫、髙橋彩音、髙橋彩香、永野芹佳、野田陽菜乃、濱咲友菜、平野光、宮里莉羅

##### Team 8

「Team
8」於2014年4月3日正式組成，是AKB48第5個分隊，自2014年5月開始在日本全國活動、並在同年夏季起在AKB48劇場進行公演。Team
8由[豐田汽車贊助](../Page/豐田汽車.md "wikilink")，是AKB48第一個由外部廠商全面贊助的分隊，因此Team
8的個別活動多與豐田汽車的銷售部門異業合作\[32\]，在其隊伍所屬的歌曲MV中也常見到豐田汽車的產品入鏡。

與前面四個分隊不同，Team
8的成員是自日本全國47個[都道府縣各遴選一名代表所組成](../Page/都道府縣.md "wikilink")，因此成員人數在常態上均為47人；當遇到有成員離隊時，會在當地補辦甄選會以盡快選出替補人選。鑒於贊助商的政策，Team
8是AKB48中唯一沒有設置隊長職位的隊伍，但在分隊的集体活动中，會由京都府代表擔任临时隊長來帶領。

由於Team
8特有的組成方式，因此在團體運作上偏向是AKB48的「子團體」而非分隊，存有許多與其他分隊相異之處。成員平時在自己所出身的都道府縣活動或就學，也無法經常待在AKB48根據地所在的東京（[關東地方成員除外](../Page/關東地方.md "wikilink")），因此在參加AKB48全團的活動時（握手會、演唱會等）很難全員到齊，劇場公演也必須選在[週末](../Page/週末.md "wikilink")、[例假日或](../Page/假日.md "wikilink")[長假時間](../Page/長假.md "wikilink")（例如[寒](../Page/寒假.md "wikilink")[春](../Page/春假.md "wikilink")[暑假](../Page/暑假.md "wikilink")）舉行，無法與其他分隊一樣每日輪值。成員的制服並不採用AKB48全團的通用設計，而是另有專屬款式。相對的，成員們從事演藝活動時，除了是AKB48的一員外，還會強調「Team
8」這個身分，尤其是在出身地的場合；而Team 8的歌迷對於「Team 8」這個招牌也擁有高度的認同感\[33\]。

Team 8成员所屬經紀公司皆为AKS。下列未特别备注加入日期者為Team 8起始成員。

2018年4月2日起，当时的Team 8全體成員开始兼任团内各分隊。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>|地區</p></th>
<th><p>兼任</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>讀音</p></th>
<th><p>出生日期</p></th>
<th><p>备注</p></th>
<th><p>總選舉<br />
最高名次</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/北海道.md" title="wikilink">北海道</a>、<a href="../Page/东北地方.md" title="wikilink">東北</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/北海道.md" title="wikilink">北海道</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/坂口渚沙.md" title="wikilink">坂口渚沙</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>曾兼任Team B</p></td>
<td><p>47名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/青森縣.md" title="wikilink">青森</a></p></td>
<td><p>K</p></td>
<td><p><a href="../Page/横山结衣.md" title="wikilink">横山结衣</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/秋田縣.md" title="wikilink">秋田</a></p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p><a href="../Page/谷川圣.md" title="wikilink">谷川圣</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>96名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/岩手縣.md" title="wikilink">岩手</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/佐藤七海.md" title="wikilink">佐藤七海</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/山形縣.md" title="wikilink">山形</a></p></td>
<td></td>
<td><p>御供茉白</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2018年8月8日加入<br />
Team 8最年少<br />
AKB48最年少</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宫城縣.md" title="wikilink">宫城</a></p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>佐藤朱</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>118名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/福岛縣.md" title="wikilink">福島</a></p></td>
<td></td>
<td><p>伊藤星彩<br />
（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2018年4月29日加入</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/關東地方.md" title="wikilink">關東</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/茨城縣.md" title="wikilink">茨城</a></p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p><a href="../Page/岡部麟.md" title="wikilink">岡部麟</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>Team A隊長</strong></p></td>
<td><p>58名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/栃木縣.md" title="wikilink">栃木</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/本田仁美.md" title="wikilink">本田仁美</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2018年10月29日起專任<a href="../Page/IZ*ONE.md" title="wikilink">IZ*ONE成員</a>[34]<br />
曾兼任Team B（高橋朱里）</p></td>
<td><p>82名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/群马縣.md" title="wikilink">群馬</a></p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>清水麻璃亞</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/埼玉縣.md" title="wikilink">埼玉</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>高桥彩音</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/千叶縣.md" title="wikilink">千葉</a></p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>吉川七瀨</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/东京都.md" title="wikilink">東京</a></p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p><a href="../Page/小栗有以.md" title="wikilink">小栗有以</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>25名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/神奈川縣.md" title="wikilink">神奈川</a></p></td>
<td><p>K</p></td>
<td><p><br />
（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>60名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/新潟縣.md" title="wikilink">新潟</a></p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>佐藤栞</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>預定畢業[35]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/山梨縣.md" title="wikilink">山梨</a></p></td>
<td><p>K</p></td>
<td><p>左伴彩佳</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中部地方.md" title="wikilink">中部</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/爱知縣.md" title="wikilink">愛知</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>歌田初夏</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2016年6月25日加入</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/静冈縣.md" title="wikilink">靜岡</a></p></td>
<td><p>K</p></td>
<td><p>横道侑里</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>預定於2019年5月18日畢業[36]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/岐阜縣.md" title="wikilink">岐阜</a></p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>服部有菜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2014年7月27日加入</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三重縣.md" title="wikilink">三重</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>野田陽菜乃</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2016年6月25日加入<br />
預定於2019年5月5日毕业[37]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/富山縣.md" title="wikilink">富山</a></p></td>
<td><p>K</p></td>
<td><p>桥本阳菜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>109名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/石川縣.md" title="wikilink">石川</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>平野光<br />
（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2016年12月9日加入</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/福井縣.md" title="wikilink">福井</a></p></td>
<td><p>&lt;!--</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>--&gt;</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/长野縣.md" title="wikilink">長野</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>高橋彩香</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2016年12月9日加入</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近畿地方.md" title="wikilink">關西</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大阪府.md" title="wikilink">大阪</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>永野芹佳</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>67名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/京都府.md" title="wikilink">京都</a></p></td>
<td><p>B</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>Team 8 最年長</p></td>
<td><p>62名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/兵库縣.md" title="wikilink">兵庫</a></p></td>
<td><p>K</p></td>
<td><p><a href="../Page/山田菜菜美.md" title="wikilink">山田菜菜美</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>曾兼任Team A<br />
預定畢業[38]</p></td>
<td><p>95名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/和歌山縣.md" title="wikilink">和歌山</a></p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>山本瑠香</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/奈良縣.md" title="wikilink">奈良</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/大西桃香.md" title="wikilink">大西桃香</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>38名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/滋贺縣.md" title="wikilink">滋賀</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>濱咲友菜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中国地方.md" title="wikilink">中國</a>、<a href="../Page/四國.md" title="wikilink">四國</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鸟取縣.md" title="wikilink">鳥取</a></p></td>
<td><p>K</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野郁海.md" title="wikilink">中野郁海</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>預定畢業[39]</p></td>
<td><p>85名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/岛根縣.md" title="wikilink">島根</a></p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>奧原妃奈子</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2017年11月19日加入<br />
前成員[40]<br />
前廣島演藝學校學員[41]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/冈山縣.md" title="wikilink">岡山</a></p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>人见古都音</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>預定畢業[42]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/廣島縣.md" title="wikilink">廣島</a></p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>奧本陽菜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2017年9月2日加入</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/山口縣.md" title="wikilink">山口</a></p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>下尾美羽<br />
（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德島縣.md" title="wikilink">德島</a></p></td>
<td><p>K</p></td>
<td><p>春本由紀<br />
（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2017年9月10日加入</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/香川縣.md" title="wikilink">香川</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>行天优莉奈</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/爱媛縣.md" title="wikilink">愛媛</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>高冈薫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/高知縣.md" title="wikilink">高知</a></p></td>
<td></td>
<td><p>立仙愛理</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2018年4月29日加入<br />
前成员</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九州_(日本).md" title="wikilink">九州</a>、<a href="../Page/沖繩.md" title="wikilink">沖繩</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/福冈縣.md" title="wikilink">福岡</a></p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>吉田华恋</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2015年4月3日加入</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/佐贺县.md" title="wikilink">佐賀</a></p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>川原美咲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2017年8月8日加入</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/长崎縣.md" title="wikilink">長崎</a></p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>寺田美咲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>|2016年6月25日加入</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/熊本縣.md" title="wikilink">熊本</a></p></td>
<td><p>K</p></td>
<td><p><a href="../Page/倉野尾成美.md" title="wikilink">倉野尾成美</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>30名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大分縣.md" title="wikilink">大分</a></p></td>
<td><p>K</p></td>
<td><p>山田杏華</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2017年3月20日加入</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宫崎縣.md" title="wikilink">宮崎</a></p></td>
<td><p>&lt;!--</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>--&gt;</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鹿兒島縣.md" title="wikilink">鹿兒島</a></p></td>
<td></td>
<td><p>藤園麗</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2018年10月20日加入</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沖繩縣.md" title="wikilink">沖繩</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>宫里莉罗</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 研究生

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>讀音</p></th>
<th><p>出生日期</p></th>
<th><p>加入時期</p></th>
<th><p>經紀公司</p></th>
<th><p>備註</p></th>
<th><p>總選舉<br />
最高名次</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>Team A</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/佐藤美波.md" title="wikilink">佐藤美波</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>16期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/道枝咲.md" title="wikilink">道枝咲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>曾為AKB48第二屆選秀會議候補生</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Team B</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/播磨七海.md" title="wikilink">播磨七海</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>16期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>預定請辭[43]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Team 4</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黑須遙香.md" title="wikilink">黑須遙香</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>16期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/本間麻衣.md" title="wikilink">本間麻衣</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 選秀研究生

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>讀音</p></th>
<th><p>出生日期</p></th>
<th><p>加入時期</p></th>
<th><p>經紀公司</p></th>
<th><p>備註</p></th>
<th><p>總選舉<br />
最高<br />
名次</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>Team A</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>佐藤詩識</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
3期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team A第一輪指名</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>古川夏凪</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team A第三輪指名</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>本田空<br />
（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team A第二輪指名</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Team K</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>岡田梨奈</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
3期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team K第五輪指名</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>勝又彩央里</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team K第三輪指名<br />
前打工AKB</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>小林蘭</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team K第四輪指名</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>末永祐月</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team K第二輪指名</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>永野惠</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team K第六輪指名</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Team B</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>大竹瞳<br />
（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
3期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team B第四輪指名</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>齋藤陽菜</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team B第一輪指名</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Team 4</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>石綿星南</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>選秀<br />
3期</p></td>
<td><p>AKS</p></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team 4第一輪指名</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>藏本美結</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team 4第四輪指名</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>吉橋柚花</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>第三屆選秀會議Team 4第二輪指名</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 經紀公司

AKB48的成員們在以AKB48「團體」一員活動時，所屬[經紀公司為](../Page/經紀公司.md "wikilink")[AKS](../Page/AKS.md "wikilink")\[44\]，由AKS統籌用AKB48名義演出的公演或活動；但成員「個人」的經紀公司，除了與團體一樣所屬於AKS，部分成員在入團一段時間會後簽約給其他經紀公司，例如[太田製作](../Page/太田製作.md "wikilink")、[尾木製作](../Page/尾木製作.md "wikilink")、[Horipro等](../Page/Horipro.md "wikilink")，稱為「移籍」\[45\]，讓這些經紀公司安排以個別藝人身分從事的演藝活動。這種將「團體」與「個人」之經紀合約分離的制度，用意在於強化成員們身為一個藝人所需的競爭力，無論是AKB48在籍期間或[畢業之後](../Page/畢業_\(演藝界\).md "wikilink")，藉由個人所屬的經紀公司，得以在演藝圈持續活躍與曝光\[46\]。AKB48在日本國內的姊妹團體當中，除了[NMB48](../Page/NMB48.md "wikilink")、[STU48以外均沿用此制度](../Page/STU48.md "wikilink")\[47\]。

在Team A和Team
K組成當時，全部成員原本皆隸屬於[office48](../Page/office48.md "wikilink")；之後為了強化演藝經紀工作與增加媒體曝光之機會，一部份的成員移籍至其他的經紀公司，在此時期前則稱為「劇團員」。未加入其他經紀公司的成員與後來陸續加入的新成員（Team
B組成時）與研究生則移往AKS，尋找或等待移籍經紀公司的機會；而仍被留在office48的成員也被視為已經移籍的成員。不過，在2010年3月25日在AKB48希望满席祭赞否两论中，發表了決定：除了8、9、10期研究生外，全部正式成員將移籍至其他經紀公司。2012年3月25日，在演唱會「[业务连络。拜托了，片山部长！
in埼玉超级竞技场](../Page/业务连络。拜托了，片山部长！_in埼玉超级竞技场.md "wikilink")」上，宣佈9期生和部分升格的10期生也將移籍至各个經紀公司。而AKB48第10期生以後加入的成員中，有4人獲得邀請而移籍至個別經紀公司
。

## 音樂合作

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>樂曲</p></th>
<th><p>利用狀況</p></th>
<th><p>收錄作品</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>樱花的花瓣们</strong>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/TBS電視.md" title="wikilink">TBS電視深夜劇</a>《》主題歌[48]<br />
廣告：<a href="../Page/NTT_DoCoMo.md" title="wikilink">NTT DoCoMo</a>『<a href="../Page/視訊電話.md" title="wikilink">視訊電話</a>』</p></td>
<td><p>獨立製作的1st單曲《<a href="../Page/樱花的花瓣们.md" title="wikilink">樱花的花瓣们</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>Dear my teacher</strong>》</p></td>
<td><p>朝日電視台《》結尾主題曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>裙襬飄飄</strong>》</p></td>
<td><p>『御台場學園2006 〜文化祭〜』主題歌</p></td>
<td><p>獨立製作的2nd單曲《<a href="../Page/裙襬飄飄.md" title="wikilink">裙襬飄飄</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>有藍天陪在我身旁</strong>》</p></td>
<td><p>朝日電視台《三竹占卜》結尾主題曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>想見妳</strong>》</p></td>
<td><p>TBS《》主題歌<br />
<a href="../Page/毎日放送.md" title="wikilink">毎日放送</a>《》結尾主題曲<br />
<a href="../Page/日本電視台.md" title="wikilink">日本電視台</a>《<a href="../Page/AKB1時59分!.md" title="wikilink">AKB1時59分!</a>》、《<a href="../Page/AKB0時59分!.md" title="wikilink">AKB0時59分!</a>》、《<a href="../Page/AKBINGO!.md" title="wikilink">AKBINGO!</a>》開頭主題曲</p></td>
<td><p>首張單曲《<a href="../Page/想见你_(AKB48单曲).md" title="wikilink">想見妳</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>制服真碍事</strong>》</p></td>
<td><p>朝日電視台《》結尾主題曲</p></td>
<td><p>第2張單曲《<a href="../Page/制服真碍事.md" title="wikilink">制服真碍事</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>Virgin love</strong>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京電視台.md" title="wikilink">東京電視台</a>《》開頭主題曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>用飞吻击落他！</strong>》</p></td>
<td><p>東京電視台《ファイテンション☆デパート》結尾主題曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/TeamA_3rd_Stage「为了谁」.md" title="wikilink">TeamA 3rd Stage「为了谁」公演專輯</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>曾經轻蔑的愛情</strong>》</p></td>
<td><p>朝日電視台《すくいず!|》結尾主題曲</p></td>
<td><p>3rd單曲《<a href="../Page/曾不屑一顧的愛情.md" title="wikilink">曾不屑一顧的愛情</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>BINGO!</strong>》</p></td>
<td><p>東京電視台《ファイテンション☆スクール》開頭主題曲</p></td>
<td><p>第4張單曲《<a href="../Page/BINGO!.md" title="wikilink">BINGO!</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>我的太陽</strong>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/愛知電視台.md" title="wikilink">愛知電視台</a>、東京電視台《<a href="../Page/拯救德尔托拉.md" title="wikilink">拯救德尔托拉</a>》開頭主題曲[49]</p></td>
<td><p>第5張單曲《<a href="../Page/我的太陽_(AKB48單曲).md" title="wikilink">我的太陽</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>未来的果實</strong>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/九州朝日放送.md" title="wikilink">九州朝日放送</a>《》主題歌</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>妳正在看着夕阳吗?</strong>》</p></td>
<td><p>TBS電視毎日放送《ランキンの楽園》結尾主題曲<br />
廣告：<a href="../Page/厚生勞動省.md" title="wikilink">厚生勞動省</a>「2007年公共技能五輪国際大会」<br />
TBS電視《アッコにおまかせ!》結尾主題曲</p></td>
<td><p>第6張單曲《<a href="../Page/妳正在看着夕阳吗?.md" title="wikilink">妳正在看着夕阳吗?</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>浪漫、不需要</strong>》</p></td>
<td><p>TBS電視《アッコにおまかせ!》結尾主題曲</p></td>
<td><p>第7張單曲《<a href="../Page/浪漫、不需要.md" title="wikilink">浪漫、不需要</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>愛的毛布</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：TBS「TOKYO FANTASIA 2007」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>櫻花的花瓣们2008</strong>》</p></td>
<td><p>TBS系《あらびき団》結尾主題曲</p></td>
<td><p>第8張單曲《<a href="../Page/櫻花的花瓣们2008.md" title="wikilink">櫻花的花瓣们2008</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>最後的制服</strong>》</p></td>
<td><p>日本電視台大会印象歌</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>Baby! Baby! Baby!</strong>》</p></td>
<td><p>TBS電視《》結尾主題曲<br />
CS《<a href="../Page/AKB48神TV.md" title="wikilink">AKB48神TV</a>》開頭主題曲</p></td>
<td><p>第9張單曲（首張網上下載限定曲）《<a href="../Page/Baby!_Baby!_Baby!.md" title="wikilink">Baby! Baby! Baby!</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>大聲鑽石</strong>》</p></td>
<td><p>東京電視台<a href="../Page/電視劇24.md" title="wikilink">電視劇24</a>《<a href="../Page/Men☆dol_～帥男偶像～.md" title="wikilink">Men☆dol ～帥男偶像～</a>》結尾主題曲<br />
TBS電視《》結尾主題曲<br />
日本電視台《<a href="../Page/AKB600sec..md" title="wikilink">AKB600sec.</a>》開頭主題曲<br />
<a href="../Page/千葉羅德海洋.md" title="wikilink">千葉羅德海洋捕手</a>3打席目登場曲[50]</p></td>
<td><p>第10張單曲《<a href="../Page/大聲鑽石.md" title="wikilink">大聲鑽石</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>10年櫻</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：DMM.com<br />
<a href="../Page/富士電視台.md" title="wikilink">富士電視台</a>《》印象歌<br />
<a href="../Page/中京電視台.md" title="wikilink">中京電視台</a>《SAKAE TA☆RO》3月度結尾主題曲</p></td>
<td><p>第11張單曲《<a href="../Page/10年櫻.md" title="wikilink">10年櫻</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>驚喜之淚！</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：<a href="../Page/讀賣新聞.md" title="wikilink">讀賣新聞</a>『読売新聞×AKB48』「」<br />
<a href="../Page/讀賣巨人.md" title="wikilink">読売巨人軍創立</a>75周年應援歌<br />
日本BS放送《》6月度結尾主題曲<br />
CS《AKB48ネ申TV Season 2》開頭主題曲</p></td>
<td><p>第12張單曲《<a href="../Page/驚喜之淚！.md" title="wikilink">驚喜之淚！</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>FIRST LOVE</strong>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/路易·威登.md" title="wikilink">路易·威登製作的短篇動畫</a>《SUPERFLAT FIRST LOVE》主題歌</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>Maybe是藉口</strong>》</p></td>
<td><p>TBS電視《》結尾主題曲<br />
BS11《》8月、9月度結尾主題曲<br />
<a href="../Page/千葉羅德海洋.md" title="wikilink">千葉羅德海洋捕手</a>4打席目登場曲[51]</p></td>
<td><p>第13張單曲《<a href="../Page/Maybe是藉口.md" title="wikilink">Maybe是藉口</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>RIVER</strong>》</p></td>
<td><p>CS《AKB48ネ申TV Season 3》開頭主題曲<br />
映画《<a href="../Page/告白_(湊佳苗).md" title="wikilink">告白</a>》挿入歌</p></td>
<td><p>第14張單曲《<a href="../Page/RIVER_(AKB48單曲).md" title="wikilink">RIVER</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>因為喜歡你</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：TOMY COMPANY<br />
CS371《AKB1/48》開頭主題曲<br />
<a href="../Page/千葉羅德海洋.md" title="wikilink">千葉羅德海洋捕手的場直樹</a>5打席目登場曲[52]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>櫻花印記</strong>》</p></td>
<td><p>東京電視台電視劇24《<a href="../Page/馬路須加學園.md" title="wikilink">馬路須加學園</a>》主題歌[53]<br />
東京電視台《週刊AKB》結尾主題曲<br />
<a href="../Page/仙台放送.md" title="wikilink">仙台放送</a>《》2月度結尾主題曲<br />
廣告：RecoChoku <br />
廣告：AOKI Holdings Incorporated『AOKI×AKB48』</p></td>
<td><p>第15張單曲《<a href="../Page/櫻花印記.md" title="wikilink">櫻花印記</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>真假搖滾</strong>》</p></td>
<td><p>東京電視台電視劇24《馬路須加學園》開頭主題曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>身分</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：「大阪城HALL篇」「自宅篇」</p></td>
<td><p>第2張專輯《<a href="../Page/神曲集.md" title="wikilink">神曲集</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>你和太陽和彩虹</strong>》</p></td>
<td><p>東京電視台《週刊AKB》結尾主題曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>我的YELL<br />
世界桌球ver.</strong>》</p></td>
<td><p>東京電視台《<a href="../Page/2010年世界乒乓球团体锦标赛.md" title="wikilink">2010年世界乒乓球团体锦标赛關聯節目</a>》主題歌[54]</p></td>
<td><p>未收錄（原曲由第16張單曲<br />
《<a href="../Page/馬尾與髮圈.md" title="wikilink">馬尾與髮圈</a>》通常盤A收錄）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>馬尾與髮圈</strong>》</p></td>
<td><p>日本電視台《NARUHODO HIGH SCHOOL》結尾主題曲<br />
富士電視台《{{lang|ja|クイズ!ドレミファドン</p></td>
<td><p>〜芸能人最強イントロ王決定戦〜}}》結尾主題曲<br />
廣告：<a href="../Page/伊藤洋華堂.md" title="wikilink">伊藤洋華堂</a>『伊藤洋華堂 2010 Summer Collection』<br />
CS《AKB48ネ申TV Season 4》前期開頭主題曲<br />
<a href="../Page/千葉羅德海洋.md" title="wikilink">千葉羅德海洋捕手的場直樹</a>2打席目登場曲[55]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>我的YELL</strong>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/千葉電視台.md" title="wikilink">千葉電視台</a>《》挿入歌<br />
日本電視台《》插曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>無限重播</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：味覚糖株式会社『ぷっちょ×AKB48』「AKB48ちょ」<br />
CS《AKB48ネ申TV Season 4》後期開頭主題曲<br />
<a href="../Page/千葉羅德海洋.md" title="wikilink">千葉羅德海洋捕手</a>1打席目登場曲[56]<br />
廣告：台灣<a href="../Page/統一超商.md" title="wikilink">統一超商</a>『AKB48×Sanrio All-Stars水鑽吊飾系列集點送』</p></td>
<td><p>第17張單曲《<a href="../Page/無限重播.md" title="wikilink">無限重播</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>淚的拉鋸戰</strong>》</p></td>
<td><p>日本電視台《<a href="../Page/AKB600sec..md" title="wikilink">AKB600sec.</a>》結尾主題曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>蔬菜姊妹</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：Kagome 」}</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>Lucky Seven</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：<a href="../Page/7-Eleven.md" title="wikilink">7-Eleven</a>「飯團篇」、「麵包篇」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>可以做你的女友嗎?</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：伊藤洋華堂『BODY HEATER』</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/TeamK_6th_Stage「RESET」.md" title="wikilink">TeamK 6th Stage「RESET」</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>因為有你在</strong>》</p></td>
<td><p>電影：《》超日本語配音版主題歌</p></td>
<td><p>精選專輯《<a href="../Page/SET_LIST～Greatest_Songs～完全盤.md" title="wikilink">SET LIST～Greatest Songs～完全盤</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>Beginner</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：NTT plala <br />
CS《AKB48ネ申TV Season 5》開頭主題曲<br />
日本電視台《》結尾主題曲</p></td>
<td><p>第18張單曲《<a href="../Page/Beginner_(AKB48單曲).md" title="wikilink">Beginner</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>機會的順序</strong>》</p></td>
<td><p>NAMCO BANDAI Games《》主題歌[57]<br />
CS《AKB48神TV特別節目〜汗與涙的運動祭典〜》・《AKB48神TV特別節目〜項目AKB in 澳門〜》主題曲</p></td>
<td><p>第19張單曲《<a href="../Page/機會的順序.md" title="wikilink">機會的順序</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>預約的聖誕節</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：7-Eleven 7-Eleven×AKB48「聖誕蛋糕篇」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>與胡桃對話</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：日本ヒューレット・パッカード 「冬季篇」<br />
廣告：日本HP『HP春コレクション feat. AKB48』「春コレ キャンパスデビュー篇」「春コレ オフィスデビュー篇」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>變成櫻花樹</strong>》</p></td>
<td><p>AKB48×日本電視台 9夜連續特別電視劇《<a href="../Page/來自櫻花的信_～AKB48_各自的畢業故事～.md" title="wikilink">來自櫻花的信 ～AKB48 各自的畢業故事～</a>》主題歌[58]<br />
廣告：Serend『AKB48×同級生SNSのセレンド』「つながれ母校選手権」</p></td>
<td><p>第20張單曲《<a href="../Page/變成櫻花樹.md" title="wikilink">變成櫻花樹</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>偶然的十字路</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：自転車協会「自転車協会認証」[59]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong></strong>》</p></td>
<td><p>廣告：京楽産業『』[60]</p></td>
<td><p>彈珠機贈品限定《恋のお縄》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>想見妳 江戸ver.</strong>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong></strong>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong></strong>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/NHK教育頻道.md" title="wikilink">NHK教育頻道</a>『反鬥小王子 第14期』結尾曲</p></td>
<td><p>丸少爺姐妹首張單曲《》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>Everyday、髮箍</strong>》</p></td>
<td><p>電影：《<a href="../Page/如果高校棒球女子經理讀了彼得·杜拉克.md" title="wikilink">如果高校棒球女子經理讀了彼得·杜拉克</a>》主題歌[61]</p></td>
<td><p>第21張單曲《<a href="../Page/Everyday、髮箍.md" title="wikilink">Everyday、髮箍</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>現在開始 Wonderland</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：Asahi Soft Drinks的飲料産品「WONDA」（）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>鬥魂</strong>》</p></td>
<td><p>東京電視台電視劇24《馬路須加學園2》片頭曲[62]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>少女們</strong>》</p></td>
<td><p>電影：《DOCUMENTARY of AKB48 to be continued「10年後、少女たちは今の自分に何を思うのだろう?」》主題歌[63]</p></td>
<td><p>第3張專輯《<a href="../Page/就是在這裡.md" title="wikilink">就是在這裡</a>》[64]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>Overtake</strong>》</p></td>
<td><p>東京電視台《 世界乒乓球2011・世界乒乓球關聯節目 》主題歌<br />
廣告：H.I.S.『H.I.S×AKB48』「」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>我能做的事</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：<a href="../Page/日本紅十字會.md" title="wikilink">日本紅十字會</a>「2011年紅十字運動月間」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>就是在這裡</strong>》</p></td>
<td><p>CS《AKB48神TV 特別節目〜發現全新自我 「你好」韓國海軍部隊〜》主題曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>飛翔入手</strong>》</p></td>
<td><p>富士電視台《花樣少年少女 ～美男☆樂園～2011》主題曲<br />
CS《AKB48神TV Season7》主題曲<br />
ひかりTV《<a href="../Page/微妙〜.md" title="wikilink">微妙〜</a>》片尾曲（2011年9月－11月）<br />
廣告：<a href="../Page/PEACH_JOHN.md" title="wikilink">PEACH JOHN</a>『』<br />
廣告：<br />
廣告：</p></td>
<td><p>第22張單曲《<a href="../Page/飛翔入手.md" title="wikilink">飛翔入手</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>不能擁抱你</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：<a href="../Page/H.I.S.md" title="wikilink">H.I.S</a>『H.I.S×AKB48』「」<br />
<a href="../Page/NAMCO_BANDAI_Games.md" title="wikilink">NAMCO BANDAI Games</a>『<a href="../Page/AKB_1/48_愛上偶像_in_關島.md" title="wikilink">AKB 1/48 愛上偶像 in 關島</a>』主題曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>不知不覺的青春</strong>》</p></td>
<td><p>東京電視台電視劇24《馬路須加學園2》片尾曲[65]<br />
廣告：<a href="../Page/Groupon.md" title="wikilink">Groupon</a>『GROUPON x AKB48 SKE48 NMB48』「」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>冰淇淋之吻</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：<a href="../Page/江崎固力果.md" title="wikilink">江崎固力果</a>『アイスの実』</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>野菜占卜</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：Kagome『』「男性篇」「女性篇」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>風正在吹</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：<a href="../Page/GREE.md" title="wikilink">GREE</a>『AKB48ソーシャルゲーム』<br />
廣告：HEROES《<a href="../Page/月刊HEROES.md" title="wikilink">月刊HEROES</a>》創刊運動<br />
廣告：バンダイナムコゲームス『<a href="../Page/太鼓之達人.md" title="wikilink">太鼓之達人 Wii 決定版</a>』<br />
CS《AKB48神TV 特別節目〜尋找澳大利亞的秘寶せ!〜》主題曲<br />
CS《AKB48神TV Season 8》主題曲</p></td>
<td><p>第23張單曲《<a href="../Page/風正在吹.md" title="wikilink">風正在吹</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>你的背影</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：UHA味覺糖『ぷっちょ×AKB48』「猜拳選抜決定篇」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>花蕾們</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：<a href="../Page/ISP.md" title="wikilink">ISP</a>&amp;<a href="../Page/同好會.md" title="wikilink">同好會</a>「AKB OFFICIAL NET」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>崇尚麻里子</strong>》</p></td>
<td><p>ひかりTV《<a href="../Page/微妙〜.md" title="wikilink">微妙〜</a>》片尾曲（2011年12月－）<br />
廣告：UHA味覺糖『<a href="../Page/ぷっちょ.md" title="wikilink">ぷっちょ</a>×AKB48「」』「」「」「」「」<br />
廣告：<a href="../Page/ぷらら.md" title="wikilink">ぷらら</a>『<a href="../Page/ひかりTV.md" title="wikilink">ひかりTV</a>×AKB48』「」「」「」「」</p></td>
<td><p>第24張單曲《<a href="../Page/崇尚麻里子.md" title="wikilink">崇尚麻里子</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>耶誕夜</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：7-Eleven『』「」「」<br />
廣告：<a href="../Page/7&amp;I控股.md" title="wikilink">7&amp;I</a>『」』「」「」「」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>鄰人不受傷</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：日本HP「日本HP SUPPORT ANGELS NEXT starring AKB48」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>暱稱Fantasy</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：家庭教師的試用</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>Give Me Five!</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：Apamanshop『{{lang|ja|アパマン48キャンペーン』<br />
廣告：NTTDoCoMo『」「朗報篇」<br />
廣告：<a href="../Page/Haruyama商事.md" title="wikilink">Haruyama商事</a>『」』<br />
家庭劇場『AKB48神TV Season 9』主題曲</p></td>
<td><p>第25張單曲《<a href="../Page/GIVE_ME_FIVE!.md" title="wikilink">GIVE ME FIVE!</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>甜與苦</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：7-Eleven「」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>NEW SHIP</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：家庭教師のトライ『』「」<br />
廣告：<a href="../Page/内閣府.md" title="wikilink">内閣府</a>『』</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>仲夏的Sounds good！</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：NTTdocomo『』<br />
CM：はるやま商事『」<br />
富士電視台系『<a href="../Page/AKB自動車部.md" title="wikilink">AKB自動車部</a>』開頭曲<br />
家庭劇場『<a href="../Page/AKB48神TV#SP版.md" title="wikilink">AKB48 神TV特別節目</a>〜探尋虛幻宇宙〜』開頭曲<br />
家庭劇場『AKB48神TV Season 10』主題曲</p></td>
<td><p>第26張單曲《<a href="../Page/仲夏的Sounds_good！.md" title="wikilink">仲夏的Sounds good！</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>給我吧、達令！</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>Gugutasu的天空</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：<a href="../Page/Google.md" title="wikilink">Google</a>『<a href="../Page/Samsung_Galaxy.md" title="wikilink">Galaxy Nexus</a>:』<br />
<a href="../Page/NOTTV.md" title="wikilink">NOTTV</a>『<a href="../Page/AKB48的你、是誰?.md" title="wikilink">AKB48的你、是誰?</a>』結尾曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>為了你我…</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>第一只兔子</strong>》</p></td>
<td><p>電影：《<a href="../Page/DOCUMENTARY_of_AKB48_Show_must_go_on_少女們即使受傷，也在努力實現夢想.md" title="wikilink">DOCUMENTARY of AKB48 Show must go on 少女們即使受傷，也在努力實現夢想</a>》主題曲</p></td>
<td><p>第4张专辑《<a href="../Page/1830m.md" title="wikilink">1830m</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>戀愛總選舉</strong>》</p></td>
<td><p>萬代NAMCO遊戲『』主題曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>珍貴的時間</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：アサヒ飲料『』「」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>肚子咕咕叫</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：<a href="../Page/農林水產省.md" title="wikilink">農林水產省</a>《》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>溫柔的地圖</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：日本紅十字會《》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>慢走</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>格子花紋</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：Apamanshop《》<br />
廣告：光TV『<a href="../Page/微妙～門_AKB48的真格挑戰.md" title="wikilink">微妙～門 AKB48的真格挑戰</a>』<br />
廣告：UHA味覚糖<br />
家庭劇場『AKB48神TV Season 11』主題曲</p></td>
<td><p>第27張單曲《<a href="../Page/格子花紋.md" title="wikilink">格子花紋</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>DoReMiFa音痴</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：<a href="../Page/JOYSOUND.md" title="wikilink">JOYSOUND</a>《》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>如此波西米亞</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：<a href="../Page/Seven_Net_Shopping.md" title="wikilink">Seven Net Shopping</a>『AKB48 UNDER GIRLS 写真集』</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>Show fight!</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：日本HP『HP Ultrabook Campaign feat. AKB48』「」<br />
廣告：</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>UZA</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：<br />
廣告:Haruyama商事<br />
廣告:<a href="../Page/角川遊戲.md" title="wikilink">角川遊戲</a>『AKB48+Me』<br />
NOTTV開頭曲</p></td>
<td><p>第28張單曲《「<a href="../Page/UZA.md" title="wikilink">UZA</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>孤獨的星空</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>下一個Season</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>不是正義使者的英雄</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：<a href="../Page/萬代NAMCO遊戲.md" title="wikilink">萬代NAMCO遊戲</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>永遠的壓力</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：UHA味覚糖<br />
廣告:<a href="../Page/2012年東京都知事選挙.md" title="wikilink">2012年東京都知事選挙</a><br />
廣告:萬代NAMCO遊戲<br />
廣告:光TV『微妙～門 AKB48的真格挑戰』</p></td>
<td><p>第29張單曲《<a href="../Page/永遠的壓力.md" title="wikilink">永遠的壓力</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>最特別的耶誕節</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>So long !</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：NTTdocomo<br />
AKB48×日本電視台 3夜連續特別劇集『So long !』主題歌</p></td>
<td><p>第30張單曲「<a href="../Page/So_long_!.md" title="wikilink">So long !</a>」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>ぽんこつブルース</strong>》</p></td>
<td><p>東京電視台系連續劇24『馬路須加学園3』主題曲</p></td>
<td><p>未收錄</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>動機</strong>》</p></td>
<td><p>東京電視台系連續劇24『馬路須加学園3』結尾曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong><a href="../Page/Sugar_Rush.md" title="wikilink">Sugar Rush</a></strong>》</p></td>
<td><p>電視台:『<a href="../Page/無敵破壞王.md" title="wikilink">無敵破壞王</a>』插入歌</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>ありふれた愛</strong>》</p></td>
<td><p>廣告：</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>再见自由式</strong>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港</a><a href="../Page/元氣壽司.md" title="wikilink">元氣壽司</a>「大滿足」廣告歌曲<br />
<a href="../Page/江崎固力果.md" title="wikilink">江崎固力果</a>  「相性診断PaPiCO」篇、「把PaPiCO分成两半」篇 CM歌曲[66]</p></td>
<td><p>第31張單曲「<a href="../Page/再见自由式.md" title="wikilink">再见自由式</a>」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>恋爱的幸运饼干</strong>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/富士電視台.md" title="wikilink">富士電視台</a>《<a href="../Page/御台場合眾國.md" title="wikilink">御台场合众国2013〜不快乐就不是御台场！不冒险就不是夏天！〜</a>》主题曲<br />
富士電視台系《》主题曲<br />
《AKB48短剧“哪里直到有什么”》（）主题曲<br />
<a href="../Page/GREE.md" title="wikilink">GREE</a>《》《第三届center争夺战》广告曲<br />
《AKB48 官方卡拉OK JOYSOUND f1》广告曲</p></td>
<td><p>第32張單曲「<a href="../Page/恋爱的幸运饼干.md" title="wikilink">恋爱的幸运饼干</a>」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>思考愛的意義</strong>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/日本.md" title="wikilink">日本</a><a href="../Page/红十字会.md" title="wikilink">红十字会</a>《JOIN!“防灾志愿者、医院志愿者、急救方法说明”篇》廣告歌曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>藍天咖啡</strong>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/「献给追忆的你们」～AKB48全体总动员公演～.md" title="wikilink">「献给追忆的你们」～AKB48全体总动员公演～</a>》廣告歌曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>拉布拉多獵犬</strong>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港</a><a href="../Page/東海堂.md" title="wikilink">東海堂</a>「真夏の果实」廣告歌曲<br />
日本花王Fragrance New Beads洗衣粉「AKB並不知道」篇（AKBは知らなかった）CM歌曲</p></td>
<td><p>第36張單曲「<a href="../Page/拉布拉多獵犬.md" title="wikilink">拉布拉多獵犬</a>」</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 主要作品（包括單曲、專輯、書籍、遊戲等）

## 公演

## 子團體

由於AKB48是個成員人數眾多的團體，除了特殊的場合外很少能全員同台進行表演或一同錄製唱片中的歌曲。針對這特殊的團體結構AKB48集團發展出許多規模與作用不同的次級團體。

  - 分隊（Team）

在各類的分組中，最重要的莫過於分隊的概念。如同上述，為了配合劇場公演AKB48總共分為Team A、Team K、Team B、Team
4與Team
8五個分隊，平常大都分開進行活動、各自有各自的公演曲目，同樣的概念也適用於集團中的其他姊妹團體。AKB48集團的成員在演唱會或在電視節目等曝光場合登場時，無論是進行自我介紹還是旁白字幕中打出成員名字，都會特別說明其所屬的分隊。除了公演的分組用途外，在部分單曲或專輯唱片中會以分隊為單位演唱搭配的[B面曲](../Page/B面曲.md "wikilink")。

  - 衍生團體

由於AKB48的成員各自隸屬於不同的經紀公司，因此經常以同個經紀公司旗下所屬的部分成員組成衍生團體，進行獨立的唱片發行或媒體曝光活動。這類的衍生團體通常都是長期運作的型態，有時成員縱使已經自AKB48畢業離團，仍會持續以衍生團體成員的身份活動。

除了長期性的固定衍生團體外，有時AKB48的部分成員也會配合電視節目、雜誌、廣告、或其他的異業合作與行銷活動等目的，組成臨時性質的衍生團體。

  - 單曲選拔組與Under Girls

所謂的單曲選拔組，是指AKB48在每次發行新單曲時，負責演唱與單曲唱片同名的主打A面曲之成員。且除了參與歌曲的錄製與MV的演出外，在新曲發行前後的期間也是由選拔組的成員出席參與各類的電視節目打歌或訪談，因此對於成員個人的曝光機會增加與知名度提升有非常大的影響力，而「進入單曲選拔」往往是大部分成員的努力目標。在2012年所發行的第26張單曲《[仲夏的Sounds
good！](../Page/仲夏的Sounds_good！.md "wikilink")》（）之前，單曲選拔組原本還有核心的「媒體選拔組」（）與一般的選拔組之分，也就是唱片的錄製與MV的演出是由全體選拔組成員參與，但只有媒體選拔組成員才有機會參與電視台的節目曝光，但此制度自第27張單曲起就已取消。

在大部分的狀況下，單曲選拔組的成員名單是由製作人秋元康與其他的營運團隊成員針對成員的知名度與風格、或歌曲的特色等各種考量，片面決定。因此除了知名度最高的幾位核心成員外，AKB48的單曲選拔組名單通常是不固定的。但是，自2009年所發行的第13張單曲《[Maybe是藉口](../Page/Maybe是藉口.md "wikilink")》（）起，每年都會有一張單曲的選拔組名單，是由購買了唱片或加入歌迷俱樂部的歌迷們以投票的方式決定，也就是所謂的「總選舉單曲」。另外，自2010年發行的第19張單曲《[機會的順序](../Page/機會的順序.md "wikilink")》（）起，又加入了以成員們進行猜拳比賽來決定選拔組名單的新規則，與總選舉單曲相同，此「猜拳單曲」也是以每年發行一次的方式施行。

在成立初期AKB48的單曲原本全都是由AKB48的成員們參與演唱，但在2008年發行的第10張單曲《[大聲鑽石](../Page/大聲鑽石.md "wikilink")》（）中，隸屬於SKE48的[松井珠理奈獲選成為AKB](../Page/松井珠理奈.md "wikilink")48的單曲選拔成員。自此之後所有的AKB48新單曲的選拔組全都有姊妹團體的成員參與，因此在意義上「AKB48單曲」已逐漸轉變成「AKB48集團單曲」。

在AKB48中，所謂的「Under」原本是指在公演等活動中若特定成員因休假或其他原因不克參與時，替補其站位登台的候補成員。但在[第一屆AKB48總選舉中](../Page/AKB48第13張單曲選拔總選舉「向神發誓，動真格」.md "wikilink")，將第22至第30名的成員組成一個稱為「Under
Girls」的小分隊，演唱《Maybe是藉口》單曲唱片中的B面曲《[無法飛翔的鳳尾蝶](../Page/無法飛翔的鳳尾蝶.md "wikilink")》（），自此之後「Under
Girls」成為一個常態性存在但成員名單不固定、專門用於演唱主要B面曲的分組單位。在Under
Girls登場初期此臨時分組原本是有點類似AKB48集團的二軍之意味，但隨著姊妹團體的成立集團成員數量陸續增加，Under
Girls的定義也逐漸改變——除了在總選舉單曲中繼續用作僅次於單曲選拔組之後的第二集團之命名外，在其他由製作團隊決定歌曲演唱成員的單曲中，Under
Girls也成為匯集了許多未能進入選拔組但仍具有相當知名度的資深成員、或有潛力的新生代成員之曝光管道。

在2012年的[第四屆總選舉中](../Page/AKB48第27張單曲選拔總選舉.md "wikilink")，由於將總選舉入圍範圍擴增至64人，因此除了單曲選拔組與第二集團的Under
Girls外，又追加了命名為「Next Girls」與「Future
Girls」的第三與第四個分組，負責演唱不同的第二B面曲。2014年的[第六屆總選舉再度擴增入圍人數至](../Page/AKB48第37張單曲選拔總選舉.md "wikilink")80人，因此追加了第五個分組「Upcoming
Girls」作為對應。與Under Girls不同的是，這幾種追加的臨時性分組只會在每年的總選舉單曲中出現。

### 正規衍生子團

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>組合名稱</p></th>
<th><p>成員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Chocolove_from_AKB48.md" title="wikilink">Chocolove from AKB48</a></p></td>
<td><p>中西里菜、秋元才加、宮澤佐江</p></td>
<td><p>組合活動在2008年11月23日成員中西里菜從AKB48畢業後停止。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/no3b.md" title="wikilink">no3b</a></p></td>
<td><p>小嶋陽菜、高橋南、峯岸南</p></td>
<td><p>全體都是隸屬於經紀公司<a href="../Page/尾木製作.md" title="wikilink">尾木製作旗下的成員</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/走廊奔跑隊.md" title="wikilink">走廊奔跑隊</a>→走廊奔跑隊7</p></td>
<td><p>多田愛佳、仲川遥香、渡邊麻友、菊地彩香、岩佐美咲、浦野一美（加入時隸屬SDN48的AKB48前成員）<br />
前成員：平嶋夏海、小森美果</p></td>
<td><p>與no3b同屬尾木製作的衍生組合，於2011年因應成員數目更名為「走廊奔跑隊7」。走廊奔跑隊7已於2014年2月9日解散。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/French_Kiss_(音乐团体).md" title="wikilink">French Kiss</a></p></td>
<td><p>高城亞樹、倉持明日香、柏木由紀</p></td>
<td><p>全體都是隸屬於經紀公司旗下的成員。French Kiss已於2015年11月5日正式解散。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Not_yet.md" title="wikilink">Not yet</a></p></td>
<td><p>大島優子、北原里英、指原莉乃、横山由依</p></td>
<td><p>2011年3月16日出道[67]，出演<a href="../Page/朝日電視台.md" title="wikilink">朝日電視台週末夜間電視劇</a>《<a href="../Page/Dr.伊良部一郎.md" title="wikilink">Dr.伊良部一郎</a>》並演唱主題曲[68]。全體成員皆隸屬於經紀公司<a href="../Page/太田製作.md" title="wikilink">太田製作旗下</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/DiVA.md" title="wikilink">DiVA</a></p></td>
<td><p>秋元才加、梅田彩佳、増田有華、宮澤佐江<br />
非AKB48成員：井上結菜、粕谷聰子、福野來夢、二見夕貴、古川溫子、山上綾加</p></td>
<td><p>2011年5月18日發售單曲出道[69]。包括非AKB48的成員在內，全體皆為經紀公司Flave Entertainment（<a href="../Page/Office48.md" title="wikilink">Office48的子公司</a>）旗下藝人。2014年11月30日於幕張展覽館舉辦解散演唱會，組合活動正式畫下句點。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/小瓢蟲Chu!.md" title="wikilink">小瓢蟲Chu!</a><br />
（）</p></td>
<td><p><a href="../Page/小嶋真子.md" title="wikilink">小嶋真子</a>、<a href="../Page/西野未姬.md" title="wikilink">西野未姬</a>、<a href="../Page/岡田奈奈_(AKB48).md" title="wikilink">岡田奈奈</a>（以上AKB48）、<a href="../Page/北川綾巴.md" title="wikilink">北川綾巴</a>（SKE48）、<a href="../Page/澀谷凪咲.md" title="wikilink">澀谷凪咲</a>（NMB48）、<a href="../Page/田島芽瑠.md" title="wikilink">田島芽瑠</a>（HKT48）、<a href="../Page/朝長美櫻.md" title="wikilink">朝長美櫻</a>（HKT48）</p></td>
<td><p>組成時全體成員皆挑選自48集團各姊妹團體的研究生。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/小蝸牛Chu!.md" title="wikilink">小蝸牛Chu!</a><br />
（）</p></td>
<td><p><a href="../Page/谷口惠.md" title="wikilink">谷口惠</a>（）、<a href="../Page/大和田南那.md" title="wikilink">大和田南那</a>、<a href="../Page/川本纱矢.md" title="wikilink">川本纱矢</a>、<a href="../Page/向井地美音.md" title="wikilink">向井地美音</a>、<a href="../Page/村山彩希.md" title="wikilink">村山彩希</a>、<a href="../Page/田中美久_(HKT48).md" title="wikilink">田中美久</a>（HKT48）、<a href="../Page/矢吹奈子.md" title="wikilink">矢吹奈子</a>（HKT48）</p></td>
<td><p>2015年3月25日於琦玉超級競技場AKB48年輕成員全國演唱會中發表的新衍生組合, 首支出道作品將會被收錄在2015年5月20日發售的AKB48第40張單曲中作為B面曲。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 特別企劃組合

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>組合名稱</p></th>
<th><p>成員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>骨頭組from AKB48</p></td>
<td><p>板野友美、奧真奈美、小野惠令奈和増山加弥乃</p></td>
<td><p>單曲《骨頭華爾滋》販售。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ICE from AKB48</p></td>
<td><p>今井優、大島優子、小野惠令奈、河西智美和佐藤夏希</p></td>
<td><p>為動畫《<a href="../Page/ICE_(動畫).md" title="wikilink">ICE</a>》演唱主題曲《》。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>蠟筆伙伴 from AKB48</p></td>
<td><p>大島麻衣、今井優、浦野一美、野呂佳代和折井亞由美</p></td>
<td><p>參與電影《蠟筆小新：風起雲湧！唱歌屁股炸彈！》演出，也擔綱主唱片頭曲《》。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/走廊奔跑隊#點心姐妹.md" title="wikilink">點心姐妹</a></p></td>
<td><p>多田愛佳、仲川遙香和渡邊麻友</p></td>
<td><p>走廊奔跑隊的前身。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/AKB48乒乓球部.md" title="wikilink">AKB48乒乓球部</a></p></td>
<td><p>板野友美、小嶋陽菜、高橋南、峯岸南、宮崎美穂、秋元才加、小野恵令奈和宮澤佐江[70]</p></td>
<td><p>目的是聲援「<a href="../Page/2009年世界乒乓球錦標賽.md" title="wikilink">2009年世界乒乓球錦標賽</a>」的日本代表隊，由秋元才加擔任隊長職務。成員會參與「2009年世界乒乓球錦標賽」的相關節目，以及參加聲援和宣傳等活動。[71]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>讀賣巨人軍創立75周年應援隊</p></td>
<td><p>板野友美、小嶋陽菜、篠田麻里子、高橋南、前田敦子、宮崎美穂、大島優子、小野恵令奈、宮澤佐江、柏木由紀、松井珠理奈（SKE48）和松井玲奈（SKE48）</p></td>
<td><p>聲援<a href="../Page/讀賣巨人隊.md" title="wikilink">讀賣巨人隊的組合</a>。成員會參與開球儀式及賽前活動，並參加聲援、宣傳等活動。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/納豆天使.md" title="wikilink">納豆天使</a></p></td>
<td><p>板野友美、河西智美和宮崎美穗</p></td>
<td><p>演唱限定單曲《納豆天使》。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Team PB</p></td>
<td><p>請參照<a href="../Page/櫻花印記#遠距離海報.md" title="wikilink">此處和</a><a href="../Page/櫻花印記#Choose_me!.md" title="wikilink">此處</a></p></td>
<td><p>《週刊PLAYBOY》的限定組合<br />
第15張單曲的Type-A收錄由她們主唱的歌曲《遠距離海報》。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Team YJ</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/週刊YOUNG_JUMP.md" title="wikilink">週刊YOUNG JUMP</a>》的限定組合<br />
第15張單曲的Type-B收錄由她們主唱的歌曲《Choose me!》。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Love_Wars#Queen_&amp;_Elizabeth.md" title="wikilink">Queen &amp; Elizabeth</a></p></td>
<td><p>板野友美和河西智美</p></td>
<td><p><a href="../Page/假面騎士W.md" title="wikilink">假面騎士W</a>×板野友美/河西智美合作演唱《LoveWars》。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>蔬菜姊妹</p></td>
<td><p>請參照<a href="../Page/無限重播#蔬菜姊妹.md" title="wikilink">此處和</a><a href="../Page/飛翔入手#參與成員.md" title="wikilink">此處</a></p></td>
<td><p>參與廣告「」演出的成員。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/心之羽根#Team_Dragon_from_AKB48.md" title="wikilink">Team Dragon from AKB48</a></p></td>
<td><p>小嶋陽菜、高橋南、前田敦子、板野友美、大島優子、柏木由紀和渡辺麻友</p></td>
<td><p>為動畫《<a href="../Page/七龍珠.md" title="wikilink">七龍珠</a>》演唱片尾曲《<a href="../Page/心之羽根.md" title="wikilink">心之羽根</a>》[72]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>AKB桌球部2010（AKB乒乓球部）</p></td>
<td><p>指原莉乃、高橋南、仲川遥香、大島優子、峯岸南、宮澤佐江、石田晴香、柏木由紀、宮崎美穂和渡邊麻友</p></td>
<td><p>目的為聲援「<a href="../Page/2010年世界乒乓球團體錦標賽.md" title="wikilink">2010年世界乒乓球團體錦標賽</a>」的日本代表隊。成員參與相關節目，以及參加聲援、宣傳等活動，峯岸擔任隊長職務。[73]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/納豆天使Z.md" title="wikilink">納豆天使Z</a></p></td>
<td><p>仁藤萌乃、石田晴香、佐藤堇和宮崎美穂</p></td>
<td><p>由<a href="../Page/堀製作.md" title="wikilink">堀製作所屬成員組成的納豆天使的後續組合</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/迷你裙_(偶像組合).md" title="wikilink">迷你裙</a></p></td>
<td><p>島田晴香、竹内美宥和森杏奈</p></td>
<td><p>由Team研究生成員[74]所組成的TOMY公司的限定組合，並主唱《迷你裙的妖精》一曲。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>MINT</p></td>
<td><p>片山陽加、前田敦子、仁藤萌乃、松井咲子、河西智美</p></td>
<td><p>Ameba Pigg的限定組合，於Team Pigg對戰中勝出，並主唱第18張單曲通常盤A的B面曲《》。其後再主唱第20張單曲通常盤A的B面曲《<a href="../Page/變成櫻花樹.md" title="wikilink">距離KISS 100哩</a>》。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>AKB48卡巴斯基實驗室研究所</p></td>
<td><p>大場美奈、島田晴香、竹内美宥、永尾瑪利亞、森杏奈、横山由依、阿部瑪利亞、市川美織、加藤玲奈和金澤ㄦ有希</p></td>
<td><p>為<a href="../Page/卡巴斯基實驗室.md" title="wikilink">卡巴斯基實驗室代言的研究生</a>。初代所長為正式成員Team A前田敦子。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Team KISHIN from AKB48</p></td>
<td><p>倉持明日香、前田亞美、大場美奈、島田晴香、竹内美宥和森杏奈</p></td>
<td><p>成員均為攝影師筱山紀信和秋元康共同選出的，2010年10月發行寫真集《》。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Team Z</p></td>
<td><p>倉持明日香、高城亞樹、松原夏海、秋元才加、大島優子、宮澤佐江、米澤瑠美、北原里英、佐藤亞美菜和佐藤夏希、<a href="../Page/SKE48.md" title="wikilink">SKE48</a>（<a href="../Page/平松可奈子.md" title="wikilink">平松可奈子</a>、松井玲奈、<a href="../Page/高柳明音.md" title="wikilink">高柳明音</a>）和<a href="../Page/SDN48.md" title="wikilink">SDN48</a>（<a href="../Page/穐田和惠.md" title="wikilink">穐田和惠</a>、大堀恵、佐藤由加理）</p></td>
<td><p>演唱彈珠機遊戲「」的主題歌《愛之繩》的AKB48姊妹團體的混合組合[75]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>YM7</p></td>
<td><p>指原莉乃、高城亞樹、河西智美、小森美果、佐藤堇、宮崎美穂和竹内美宥</p></td>
<td><p>參加「AKB48神保町・護国寺大戦！」的《<a href="../Page/週刊Young_Magazine.md" title="wikilink">週刊Young Magazine</a>》限定組合[76]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>YJ7</p></td>
<td><p>多田愛佳、峯岸南、横山由依、北原里英、佐藤亞美菜、市川美織和山内鈴蘭</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/週刊YOUNG_JUMP.md" title="wikilink">週刊YOUNG JUMP</a>》的新限定組合[77]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>指原莉乃、高橋南、峯岸南和北原里英</p></td>
<td><p>參與Hotto Motto廣告演出[78]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>丸少爺姐妹</p></td>
<td><p>阿部瑪利亞、伊豆田莉奈、市川美織、入山杏奈、大場美奈、加藤玲奈、小林茉里奈 、島崎遥香、島田晴香、竹内美宥、永尾瑪利亞、仲俣汐里、中村麻里子、藤田奈那、森杏奈和山内鈴蘭</p></td>
<td><p>由9期和10期研究生組成，演唱《<a href="../Page/反斗小王子.md" title="wikilink">反斗小王子</a>》第14期片尾曲。[79]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>AKB桌球部2011</p></td>
<td><p>高橋南、仲川遥香、梅田彩佳、松井咲子、峯岸南、宮澤佐江、横山由依、柏木由紀和増田有華[80]</p></td>
<td><p>世界乒乓球2011應援組合。進行支援及PR活動[81]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>渡辺girls</p></td>
<td><p>柏木、高城、倉持、大家和佐藤夏希</p></td>
<td><p>8月7日在宮城縣仙台Rensa舉辦災區復興聲援演唱會“Power of Watanabe Girls～Smile For Japan～”。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Team U</p></td>
<td><p>宫泽佐江、増田有華、梅田彩佳、秋元才加、岛田晴香、小林香菜、佐藤菫</p></td>
<td><p>参与电影《<a href="../Page/奥特曼传奇.md" title="wikilink">奥特曼传奇</a>》的演出，并由部分成员組成的DiVA演唱主题曲《<a href="../Page/Lost_the_way.md" title="wikilink">Lost the way</a>》，佐藤菫則演唱插曲《》。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Team_Surprise.md" title="wikilink">Team Surprise</a><br />
（）</p></td>
<td><p>第一代： 小嶋陽菜、篠田麻里子、高城亞樹、高橋南、前田敦子、板野友美、大島優子、峯岸南、宮澤佐江、橫山由依、柏木由紀、北原里英、渡邊麻友、島崎遙香、松井玲奈、指原莉乃<br />
第二代：小嶋陽菜、島崎遙香、高橋南、蓧田麻里子、北原里英、横山由依、大島優子、板野友美、柏木由紀、高城亞樹、渡邊麻友、峯岸南、松井玲奈、山本彩、指原莉乃、渡邊美優紀</p></td>
<td><p>為了與柏青哥製造商京樂產業所推出的「<a href="../Page/CR柏青哥AKB48.md" title="wikilink">CR柏青哥AKB48</a>」（）跨業合作而組成的特殊團體，並在柏青哥機台與網路上以每週一首新歌的方式同步進行稱為《<a href="../Page/重力共鳴公演.md" title="wikilink">重力共鳴公演</a>》（）的宣傳活動。對應的單曲唱片則是自2012年9月8日起陸續發行。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/NO_NAME_(组合).md" title="wikilink">NO NAME</a></p></td>
<td><p>渡邊麻友、仲谷明香、佐藤亞美菜、石田晴香、佐藤菫、岩田華怜、矢神久美（SKE48）、秦佐和子（SKE48）、三田麻央（NMB48）</p></td>
<td><p>为首部以AKB48为主题的電視动畫《<a href="../Page/AKB0048.md" title="wikilink">AKB0048</a>》配音的由9名“声优选拔”成员組成的小分队，将以主题曲出道，并演唱该动漫的片头畫《關於希望》（）和片尾曲《夢想不斷重生》（）。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>BKA48</p></td>
<td><p>川榮李奈、高橋南、小嶋陽菜、島崎遙香、峯岸南、指原莉乃、柏木由紀</p></td>
<td><p>在AKB48集團與<a href="../Page/富士電視台.md" title="wikilink">富士電視台电视节目</a>《<a href="../Page/帅呆了！.md" title="wikilink">帅呆了！</a>》共同企畫、於2013年5月18日播出的特集節目“”中分数最低的7位成員為BKA48[82]，及後推出歌曲《<a href="../Page/再见自由式#Haste和Waste.md" title="wikilink">Haste和Waste</a>》（）[83]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>喵KB（）</p></td>
<td><p>島崎遙香、松井珠理奈、宮脇咲良、川榮李奈、木崎由里亞、加藤玲奈、小嶋真子</p></td>
<td><p>喵 KB with 土龍熊貓為動畫《<a href="../Page/妖怪手錶系列.md" title="wikilink">妖怪手錶</a>》演唱片尾曲《偶像是嗚喵喵的事》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/IZ*ONE.md" title="wikilink">IZ*ONE</a></p></td>
<td><p>本田仁美、宮脇咲良（HKT48）、矢吹奈子（HKT48）以及其餘9位韓國籍成員</p></td>
<td><p>韓國Mnet選秀節目《<a href="../Page/PRODUCE_48.md" title="wikilink">PRODUCE 48</a>》選出的12人女子限定團體，將活動2年6個月，並在日韓兩國出道。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 演出（包括電視劇集、綜藝節目等）

## 獎項

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>年份</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>獎項</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2009</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><ul>
<li>第51屆<a href="../Page/日本唱片大獎.md" title="wikilink">日本唱片大獎</a> - 特別獎</li>
<li>第11屆<a href="../Page/Mnet亞洲音樂大獎.md" title="wikilink">Mnet亞洲音樂大獎</a> - 亞洲新人獎</li>
<li>第42屆BEST HIT歌謠祭 - 黃金藝人獎</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2010</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><ul>
<li>第24屆<a href="../Page/日本金唱片大獎.md" title="wikilink">日本金唱片大獎</a> - 特別獎</li>
<li>第52屆日本唱片大獎 - 優秀作品獎（Beginner）</li>
<li>第17屆保齡球媒體大獎 - 最高獎</li>
<li>第18屆體育日本文化藝術大獎 - 優秀獎</li>
<li>2010年度<a href="../Page/好設計獎.md" title="wikilink">好設計獎</a> - 娛樂計劃設計獎[84]</li>
<li>第23屆小學館DIME關注度大獎 - 話題人物獎</li>
<li><a href="../Page/吉尼斯世界纪录.md" title="wikilink">吉尼斯世界纪录大全認證</a> - 世界上最多成員的流行團體</li>
<li>第43屆BEST HIT歌謠祭 - 黃金藝人獎</li>
<li><a href="../Page/日本告示牌.md" title="wikilink">日本告示牌音樂大獎</a> - 優秀流行藝人獎</li>
<li><a href="../Page/新語、流行語大賞.md" title="wikilink">新語、流行語大賞</a> - TOP 10（「AKB48」）[85]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2011</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><ul>
<li>第25屆日本金唱片大獎 - 年度最佳單曲銷量獎（Beginner）[86]</li>
<li>第53屆日本唱片大獎 - 最高榮譽大獎（飛翔入手）、優秀作品獎</li>
<li>第44屆<a href="../Page/日本有線大獎.md" title="wikilink">日本有線大獎</a> - 有線音樂優秀賞、特別賞（飛翔入手）</li>
<li><a href="../Page/日本告示牌.md" title="wikilink">日本告示牌音樂大獎</a> - 年度最佳藝人獎、優秀流行藝人獎、Hot 100單曲獎（Everyday、髮箍）、Hot 100年度最暢銷單曲獎（Everyday、髮箍）</li>
<li>第11屆The Takeshi Kitano Entertainment Awards - 話題獎</li>
<li>第16屆AMD Award - 優秀獎（AKB48コンセプト）</li>
<li>FUN OF THE YEAR 2011[87]</li>
<li>第11屆彼得武娛樂大獎 - 話題獎</li>
<li>第1屆日本最適合穿婚紗大獎</li>
<li><a href="../Page/第70回日劇學院賞.md" title="wikilink">第70回日劇學院賞</a> - 主題曲賞：飛翔入手（《<a href="../Page/花樣少年少女_(2011年電視劇).md" title="wikilink">花樣少年少女</a>》）</li>
<li>日本唱片協會2011年4月配信認證 - 三白金唱片獎（無限重播）、白金唱片獎（變成櫻花樹）</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2012</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><ul>
<li>第26屆日本金唱片大獎 - 日本音樂部門年度最佳藝人獎、年度最佳單曲銷量獎（Everyday、髮箍）、日本音樂部門年度Best 5專輯銷量獎（<a href="../Page/就是在這裡.md" title="wikilink">就是在這裡</a>）、年度Best 5單曲銷量獎（Everyday、髮箍、風正在吹、變成櫻花樹、機會的順序、飛翔入手）、年度Best 5單曲下載獎（Everyday、髮箍）</li>
<li>第54屆日本唱片大獎 - 最高榮譽大獎（仲夏的Sounds good）、年度音樂錄影帶獎（AKBがいっぱい〜ザ・ベスト・ミュージックビデオ〜）</li>
<li>第45屆日本有線大獎 - 有線音樂優秀獎（格子花紋）</li>
<li><a href="../Page/日本告示牌.md" title="wikilink">日本告示牌音樂大獎</a> - 年度最佳藝人獎、優秀流行藝人獎、Hot 100單曲獎（仲夏的Sounds good）、Hot 100年度最暢銷單曲獎（仲夏的Sounds good）</li>
<li>第11屆<a href="../Page/CCTV-MTV音樂盛典.md" title="wikilink">CCTV-MTV音樂盛典</a> - 亞洲年度最受歡迎組合獎</li>
<li>第14屆Mnet亞洲音樂大獎 - 最佳日本歌手獎</li>
<li>吉尼斯世界纪录大全認證 - 最多歌手亮相的電子遊戲[88]、24小時以內通過地上電波播出同一商品最多版本的電視廣告[89]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2013</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><ul>
<li>第1屆音悅V榜年度盛典 - 日本最佳组合獎</li>
<li>第27屆日本金唱片大獎 - 日本音樂部門年度最佳藝人獎、年度最佳單曲銷量獎（仲夏的Sounds good!）、日本音樂部門年度Best 5專輯銷量獎（<a href="../Page/1830m.md" title="wikilink">1830m</a>）、年度Best 5單曲銷量獎（仲夏的Sounds good!、格子花紋、GIVE ME FIVE!、UZA、崇尚麻里子）[90]</li>
<li>第55屆日本唱片大獎 - 優秀作品獎（戀愛的幸運餅乾）</li>
<li>第46屆日本有線大獎 - 有線音樂優秀獎（戀愛的幸運餅乾）</li>
<li><a href="../Page/日本告示牌.md" title="wikilink">日本告示牌音樂大獎</a> - 年度最佳藝人獎、優秀流行藝人獎、Hot 100單曲獎（戀愛的幸運餅乾）、年度最暢銷單曲獎（再見自由式）[91][92]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2014</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><ul>
<li>第2屆音悅V榜年度盛典 - 日本最佳组合獎</li>
<li>第28屆日本金唱片大獎 - 年度最佳單曲銷量獎（再見自由式）、日本音樂部門年度藝人獎、日本音樂部門單曲下載獎（戀愛的幸運餅乾）、年度Best 5單曲銷量獎（永遠的壓力、戀愛的幸運餅乾、再見自由式、倘若在梧桐樹什麼的）、年度Best 5單曲下載獎（戀愛的幸運餅乾）[93]</li>
<li>第56屆日本唱片大獎 - 優秀作品獎（拉布拉多獵犬）</li>
<li>第47屆日本有線大獎 - 有線音樂優秀獎（心意告示牌）</li>
<li>日本告示牌音樂大獎 - 年度最暢銷單曲獎（拉布拉多獵犬）</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2015</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><ul>
<li>第3屆音悅V榜年度盛典 - 日本最佳組合獎、日本最具人氣歌手獎</li>
<li>第29屆日本金唱片大獎 - 日本音樂部門年度最佳專輯銷量獎（未來軌跡）、年度最佳單曲銷量獎（拉布拉多獵犬）、日本音樂部門年度Best 5專輯銷量獎（未來軌跡）、年度Best 5單曲獎（希望無限、心意告示牌、勇往直前、拉布拉多獵犬）[94][95]</li>
<li><p>- 優秀作品獎（<a href="../Page/我們不戰鬥.md" title="wikilink">我們不戰鬥</a>）</p></li>
<li>第48屆日本有線大獎 - 有線音樂優秀獎（<a href="../Page/紅唇Be_My_Baby.md" title="wikilink">紅唇Be My Baby</a>）[96]</li>
<li>第17屆<a href="../Page/Mnet亞洲音樂大獎.md" title="wikilink">Mnet亞洲音樂大獎</a> - 亞洲藝人獎（日本區）</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2016</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><ul>
<li><a href="../Page/第88回日劇學院賞.md" title="wikilink">第88回日劇學院賞</a> - 主題曲賞：<a href="../Page/紅唇Be_My_Baby.md" title="wikilink">365天的紙飛機</a>（《<a href="../Page/阿淺來了.md" title="wikilink">阿淺來了</a>》）</li>
<li>第58屆日本唱片大獎 - 優秀作品獎（365天的紙飛機）</li>
<li>第30屆日本金唱片大獎 - 年度最佳單曲銷量獎（我們不戰鬥）、日本音樂部門年度Best 5專輯銷量獎（<a href="../Page/這裡是羅德斯島、在這裡跳吧！.md" title="wikilink">這裡是羅德斯島、在這裡跳吧！</a>、<a href="../Page/0與1之間.md" title="wikilink">0與1之間</a>）、年度Best 5單曲銷量獎（我們不戰鬥、<a href="../Page/Halloween_Night.md" title="wikilink">Halloween Night</a>、<a href="../Page/Green_Flash_(AKB48單曲).md" title="wikilink">Green Flash</a>、<a href="../Page/紅唇Be_My_Baby.md" title="wikilink">紅唇Be My Baby</a>）</li>
<li>第49屆日本有線大獎 - 有線音樂優秀獎（365天的紙飛機）</li>
<li>日本告示牌音樂大獎 - Hot 100單曲獎（<a href="../Page/不需要翅膀.md" title="wikilink">不需要翅膀</a>）、年度最暢銷單曲獎（不需要翅膀）</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相关新聞

  - **模仿效應**

<!-- end list -->

  -
    在2010年，中國大陸出現了一組名為「AK98」的美少女團體，無論在曲風、服裝、造型等方面都和AKB48有相似之處，因而被一些網民稱為「山寨版AKB48」。AK98發言人其後宣稱他們「根本就不認識AKB48」，更否認抄襲的指責\[97\]。在2011年中國大陸山東衛視的《飞向2011：第五届全球华人网络春晚》\[98\]，也出現了一組由48人組成的少女團隊，用同樣的舞蹈編排，唱出中文版的AKB48名曲《[想見你](../Page/想見你_\(AKB48單曲\).md "wikilink")》，而引起了AKB48歌迷的強烈不滿\[99\]；同年，日本亦出現了名為「YMT56」的男子組合。這群來自[早稻田大學的男大學生分別組成Y隊](../Page/早稻田大學.md "wikilink")、M隊和T隊，主要以惡搞方式模仿AKB48。不僅在網路上爆紅，更有高中女粉絲前去觀賞表演\[100\]\[101\]。

<!-- end list -->

  - **週邊產值**

<!-- end list -->

  -
    2012年1月，日本[朝日新聞報導AKB](../Page/朝日新聞.md "wikilink")48成員的照片在日本已經成爲炙手可熱的收集品，甚至已經變成可以用金錢來交換的物品。在[宮城縣的一個AKB](../Page/宮城縣.md "wikilink")48[握手會活動中](../Page/握手會.md "wikilink")，成員柏木由紀的照片可以叫價5萬日圓（約600美元）。同時，售賣AKB48握手會的入場券，也成爲一種有利可圖的行業，價格可以高達19萬日圓（約2300美元）。一張前田敦子的照片更被拍賣網站以23萬日圓高價賣出。然而，在網絡上經常出現一些帶有違法性質的交易，例如要參加AKB48的「個別握手會」，購買者必須提供自己的姓名和住址，以及進入會場時也要以身份證來確認是否是本人。因此，曾出現一些黃牛販賣者把他們的身份證的影印本賣給購買者，或者乾脆在現場把他們的身份證借給購買者。這些違法交易已經受到了日本警方的高度注目，更有一名高中生因這種交易而被捕\[102\]\[103\]。

<!-- end list -->

  - **意外事件**

<!-- end list -->

  -
    2014年5月25日，於[岩手縣](../Page/岩手縣.md "wikilink")[瀧澤市](../Page/瀧澤市.md "wikilink")舉辦的[全國握手會中](../Page/握手會.md "wikilink")，發生震驚日本社會的「[AKB48握手會傷人事件](../Page/AKB48握手會傷人事件.md "wikilink")」，在事件中，[川榮李奈與](../Page/川榮李奈.md "wikilink")[入山杏奈遭遇歹徒以鋸齒狀利刃攻擊](../Page/入山杏奈.md "wikilink")，造成了川榮右手拇指骨折與撕裂傷，手臂也被刺傷，而入山則是右手小指骨折與撕裂傷、頭部也有受傷，此外場內也有一名工作人員負傷，犯人當場被逮捕，是AKB48舉辦握手會以來所遭遇最大的安全事故\[104\]\[105\]，原本預定於26日舉行的AKB48
    Team
    4公演也因此取消\[106\]，劇場總經理茅野忍也於個人Blog上表示未來將會對成員的心理輔導視為最優先考量\[107\]，而川榮與入山經過治療後已於26日出院\[108\]。

## 相關條目

## 註釋

## 參考資料

## 外部連結

  - [AKB48官方網站](https://www.akb48.co.jp/)

  - （AKB48官方部落格）

  -
  - [AKB48 Group × SHOWROOM
    成員個人實況](https://www.showroom-live.com/campaign/akb48_sr)

      -
      -
  - [「AKB48頻道」（NICONICO動畫）](https://web.archive.org/web/20090221215826/http://ch.nicovideo.jp/channel/ch480)

  - [AKB48 Team 8官方網站](http://toyota-team8.jp/)

  - [AKB48韩文官方网站](http://www.akb48korea.co.kr/)

  -
  - [台灣華納音樂官方網站（台灣地區唱片發行）](https://web.archive.org/web/20140810085652/http://www.warnermusic.com.tw/store/category/regional?records=3)

  - [AKB48 Group
    Shop（AKB48集團官方周邊商品購物網站）](http://shopping.akb48-group.com/)

  -
  -
  -
  - [AKB48香港官方專門店會員俱樂部網站](http://www.akb48hk.com/fanclub/)

  - [AKB48台灣官方專門店會員俱樂部網站](http://www.akb48hk.com/fanclubtw/)

  -

  -

  - [AKB48 CAFE\&SHOPS](http://akb48cafeshops.com/)

  - [office48官網](http://www.office48.jp/)

  - [Kingsrecords現唱片公司](http://www.kingrecords.co.jp/akb48/)

  - [Sony Music Online Japan舊唱片公司](http://www.akb48-web.com/)

[AKB48](../Category/AKB48.md "wikilink")
[Category:AKB48家族](../Category/AKB48家族.md "wikilink")
[Category:日本女子偶像團體](../Category/日本女子偶像團體.md "wikilink")
[Category:日本女子演唱團體](../Category/日本女子演唱團體.md "wikilink")
[Category:2005年成立的音樂團體](../Category/2005年成立的音樂團體.md "wikilink")
[Category:日本寫真偶像](../Category/日本寫真偶像.md "wikilink")
[Category:東京都文化](../Category/東京都文化.md "wikilink")
[Category:秋元康](../Category/秋元康.md "wikilink")
[Category:Oricon單曲年榜冠軍獲得者](../Category/Oricon單曲年榜冠軍獲得者.md "wikilink")
[Category:Oricon卡拉OK年榜冠軍獲得者](../Category/Oricon卡拉OK年榜冠軍獲得者.md "wikilink")
[Category:Japan Hot
100年榜冠軍獲得者](../Category/Japan_Hot_100年榜冠軍獲得者.md "wikilink")
[Category:日本唱片大獎獲獎者](../Category/日本唱片大獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:日本金唱片大獎邦樂部門獲獎者](../Category/日本金唱片大獎邦樂部門獲獎者.md "wikilink")
[Category:日本吉尼斯世界纪录保持者](../Category/日本吉尼斯世界纪录保持者.md "wikilink")
[Category:曾舉行五大巨蛋巡迴演唱會的音樂人](../Category/曾舉行五大巨蛋巡迴演唱會的音樂人.md "wikilink")
[Category:曾在日產體育場舉行演唱會的音樂人](../Category/曾在日產體育場舉行演唱會的音樂人.md "wikilink")
[Category:曾在國立霞丘陸上競技場舉行演唱會的音樂人](../Category/曾在國立霞丘陸上競技場舉行演唱會的音樂人.md "wikilink")
[Category:Oricon專輯年榜冠軍獲得者](../Category/Oricon專輯年榜冠軍獲得者.md "wikilink")
[Category:Mnet亞洲音樂大獎獲得者](../Category/Mnet亞洲音樂大獎獲得者.md "wikilink")
[Category:好設計獎](../Category/好設計獎.md "wikilink")

1.  根據官方網站「AKB48是什麼」所描述。

2.

3.  截至2011年11月，包括衍生組合SDN48、SKE48和NMB48在內，在AKB48最佳歌曲100 2012節目點播的曲目共412首。

4.  [走廊奔跑隊第](../Page/走廊奔跑隊.md "wikilink")6張單曲《[抱緊我](../Page/抱緊我.md "wikilink")》收錄的3首歌爲[島田紳助作詞](../Page/島田紳助.md "wikilink")。

5.  一部分的歌曲編舞由成員本身負責。

6.  京都造型藝術大学OPEN CAMPUS官方部落格2008年7月20日的新聞。此外，大學介紹的VTR中也有學生對此發言。

7.  《》（[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")；2010年1月4日）

8.  至2011年8月，《櫻花的花瓣們》銷量為46,600張；而《Everyday、髮箍》銷量為1,511,000張。

9.
10.
11. NHK紀錄片《秋葉原偶像出口》（2009年12月5日；NHK）

12.
13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30.

31.

32.

33. 紀錄片《》

34.

35.

36.

37.

38.

39.

40.

41.

42.

43. [播磨七海 2019年4月12日投稿](https://7gogo.jp/harima-nanami/15178) 755。

44. 包括研究生。AKS成立前為[office48](../Page/office48.md "wikilink")。

45. [Team 8成員不適用移籍制度](../Page/AKB48#Team_8.md "wikilink")。

46. 《AKB48的格子裙經濟學：素人偶像的創意行銷效應》（），著， - ISBN 978-4023308725

47. 關於團體經營、以及所有成員個人經紀合約（從他團移籍或兼任者除外），[NMB48隸屬於](../Page/NMB48.md "wikilink")[吉本興業旗下子公司](../Page/吉本興業.md "wikilink")，[STU48則隸屬於](../Page/STU48.md "wikilink")。

48. [節目STAFF（TBS官網）](http://www.tbs.co.jp/desuyone/staff/)

49. [拯救德尔托拉主題曲CD一覽（愛知電視台官網）](http://www.tv-aichi.co.jp/deltora/special.html)

50. [選手登場曲（千葉羅德海洋官網）](http://www.marines.co.jp/team/music.php)

51.
52.
53. [馬路須加學園主題曲發售情報（東京電視台官網）](http://www.tv-tokyo.co.jp/majisuka/music/index.html)

54.
55.
56.
57. [『AKB1/48
    アイドルと恋したら…』主題曲情報（官網）](http://psp-akb48.channel.or.jp/special/)


58. [『來自櫻花的信 ～AKB48
    各自的畢業故事～』主題歌情報（官網）](http://www.ntv.co.jp/akbsakura/music/index.html)

59. [AKB48演出的TV-CM「檢查！公開了BAA」篇（自転車協會認証官網）](http://www.baa-bicycle.com/cm/index.html)
    （2011年3月10日閱覽）

60.
61. [電影版『もしドラ』劇照公布，主題歌決定為AKB48新曲](http://www.cinra.net/news/2011/04/04/211225.php)（2011年4月4日閱覽）

62.
63. [AKB48專輯『就是在這裡』發售日&新單曲&〈總選舉〉抉定](http://tower.jp/article/news/76663)（2011年4月4日閱覽）

64. 由於更換簽約唱片公司的原因，發行該專輯的唱片公司[King
    Records官方將此張專輯作爲第三張正式專輯](../Page/King_Records.md "wikilink")，但實際是AKB48的第四張專輯。

65. [馬路須加學園2主題歌一覽](http://www.tv-tokyo.co.jp/majisuka2/music/index.html)

66. CM由島崎、大島優、柏木、高橋南、横山、渡辺麻、篠田、小嶋陽、板野、加藤玲、川榮、北原里出演。

67. [AKB48大島優子率領的新組合「Not
    yet」初次亮相決定\!](http://www.oricon.co.jp/news/music/84095/full/)（2011年2月24日閱覽）

68. [Dr.伊良部一郎主題歌（朝日官網）](http://www.tv-asahi.co.jp/irabu/music/index.html)


69. 原定4月27日，由於地震原因變更。[AKB48新派生組合・DiVA誕生！
    東京馬拉松跑完全程的秋元才加加入4人組](http://www.oricon.co.jp/news/music/85237/full/)（2011年3月2日閲覧）

70. [AKB48乒乓球部成員一覽（2009年橫濱世界乒乓球錦標賽官網）](http://www.tv-tokyo.co.jp/takkyu_09/akb.html)

71. [AKB48卓球部、チェックのミニで元気いっぱいPR](http://www.rbbtoday.com/article/2009/04/18/59412.html)（2011年3月14日閱覽）

72. [Team Dragon from AKB48官網](http://columbia.jp/teamdragon/)

73. [AKB乒乓球部再結成（2010世界乒乓球錦標賽官網）](http://www.tv-tokyo.co.jp/takkyu_10/akb.html)

74. [AKB48研究生新組合Miniskirt的首次單獨活動300人](http://career.oricon.co.jp/news/78284/full/)
    oricon career 2010年7月18日

75. [「びっくりぱちんこ 銭形平次 with
    チームZ」特別先行展示會官方介紹](http://www.kyoraku.co.jp/product_site/2011/zenigataheiji/report/tenjikai.php)（2011年2月8日閱覽）

76. 2011年3月7日發行的 [Young
    Magazine 14號](http://kc.kodansha.co.jp/magazine/index.php/02888/newest/1212)
     上發表。

77. 2011年3月10日發行的 [YOUNG JUMP 15號](http://yj.shueisha.co.jp/history/)
    上發表。

78. [AKB48×Hotto Motto](http://www.hm-akb48.com/)

79. 參照 [反斗小王子STAFF（NHK官網）](http://www3.nhk.or.jp/anime/ojaru/index.html)


80. [AKB高橋、峰岸等應援「世界乒乓球」](http://www.asahi.com/showbiz/nikkan/NIK201104140022.html)（2011年4月20日閱覽）

81. [「世界乒乓球」AKB支援！](http://www.sanspo.com/geino/news/110423/gnj1104230501000-n1.htm)
    （2011年4月25日閱覽）

82.

83.

84.

85.

86.

87.

88.

89.

90.

91.

92.

93.

94.

95.

96.

97. [陸「AK98」否認抄襲　稱沒聽過AKB48？](http://www.nownews.com/2011/09/24/91-2744540)
    www.nownews.com 2011年9月24日

98.  7:30开始

99. [偶像團體被山寨　AKB48粉絲氣瘋](http://www.tvbs.com.tw/news/news_list.asp?no=yehmin20110208113520)
    www.tvbs.com.tw 2011年2月8日

100. [男大生組YMT56
     「山寨」AKB48](http://www.worldjournal.com/view/full_news/11119074/article-%E7%94%B7%E5%A4%A7%E7%94%9F%E7%B5%84YMT56-%E3%80%8C%E5%B1%B1%E5%AF%A8%E3%80%8DAKB48?instance=news_pics)
      www.worldjournal.com 2011年1月26日

101. [男版AKB48～完全COPY版《YMT56》高學歷男大生也有馬尾與髮圈♥](http://news.gamme.com.tw/186338)
     news.gamme.com.tw 2011年9月6日

102. [AKB48 craze spawns questionable cash deals among
     minors](http://ajw.asahi.com/article/behind_news/social_affairs/AJ201201210003)
      Asahi Shimbun January 21, 2012

103. [AKB熱讓日本學生成黃牛？](http://paper.udn.com/udnpaper/POJ0007/211153/web/)
     新鮮日本電子報 2012/02/15

104.

105.

106.

107.

108.